<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<tv generator-info-name="WebGrab+Plus/w MDB &amp; REX Postprocess -- version  V3.0.0.0 -- build 3 -- Jan van Straaten" generator-info-url="http://www.webgrabplus.com">
  <channel id="TVP 1 HD">
    <display-name lang="pl">PL - TVP 1 HD</display-name>
    <icon src="http://ocdn.eu/program-tv-transforms/1/Wh3ktkpTURBXy8zYjk5ZDE5NWI2NmEwOWRhYzk4YWNjZmZkYmNlNmU4My5wbmeSlQJkAMLDlQIAKMLD" />
    <url>http://www.programtv.onet.pl</url>
  </channel>
  <channel id="TVP 2 HD">
    <display-name lang="pl">PL - TVP 2 HD</display-name>
    <url>http://www.programtv.onet.pl</url>
  </channel>
  <channel id="TVP HD">
    <display-name lang="pl">PL - TVP HD</display-name>
    <url>http://www.programtv.onet.pl</url>
  </channel>
  <channel id="E! Entertainment HD">
    <display-name lang="pl">PL - E! ENTERTAINMENT</display-name>
    <url>http://www.programtv.onet.pl</url>
  </channel>
  <programme start="20200501030000 +0200" stop="20200501035000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Sprawa dla reportera</title>
    <desc lang="pl">Pogram interwencyjny "Sprawa dla reportera" porusza sprawy trudne i kontrowersyjne. Elżbieta Jaworowicz otrzymuje miesięcznie setki listów z prośbą o pomoc. To z nich wybiera tematy, które następnie realizuje w terenie i omawia w studiu z udziałem gości prezentujących odmienne poglądy na daną kwestię. A nie brak w naszym kraju problemów wartych rozwiązania na forum publicznym. Dotyczą one m.in. wciąż rosnącego bezrobocia, opieszałości wymiaru sprawiedliwości czy też braku konkretnych uregulowań prawnych w wielu dziedzinach życia. Dzięki "Sprawie dla reportera" wiele interwencji znalazło swój szczęśliwy finał.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Elżbieta Jaworowicz</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Magazyn Interwencyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-1ad18ac3-b4d8-4e85-8d06-d2ce566b8935" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501035000 +0200" stop="20200501041500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Magazyn śledczy Anity Gargas</title>
    <desc lang="pl">W magazynie emitowane będą różne reportaże o charakterze śledczym. Bezkompromisowa dziennikarka, Anita Gargas, prześwietli najbardziej skrywane sekrety władzy różnych szczebli i ujawni widzom nadużycia oraz przypadki łamania prawa. Uda się tropem patologicznych układów na styku polityki i biznesu, zgłębi głośne afery zarówno z pierwszych stron gazet, jak i te o zasięgu lokalnym. Dziennikarka dotrze do nieznanych wcześniej opinii publicznej dokumentów oraz świadków zdarzeń.(n)</desc>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-a3012793-8d7a-4a4f-88b9-0c5863136c1c" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 154</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E154</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501041500 +0200" stop="20200501042500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Notacje: Henryk Apostel. Dobry futbol</title>
    <desc lang="pl">Cykl prezentuje archiwalne materiały, zawierające opowieści zasłużonych dla Polski naukowców, artystów, społeczników oraz świadków historycznych wydarzeń. Każdy odcinek został poświęcony jednej wybitnej postaci, która opowiada o jednym epizodzie ze swojego życia. Zobaczymy m.in. sylwetki Jerzego Janickiego, Zbigniewa Kowalskiego, Teresy Bojarskiej, Augusta Kowalczyka, Tadeusza Sułowskiego, Ireny Zappe, Macieja Gutowskiego, Zygmunta Odrowąża-Zawadzkiego i Eugeniusza Cydzika.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Cykl Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-fc0136b6-7d6d-4da5-9029-dee9ca3038cc" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501042500 +0200" stop="20200501045000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-6b24fe0c-d61c-477b-b50f-3f4e5da876d6" />
  </programme>
  <programme start="20200501045000 +0200" stop="20200501062500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Krótka histeria czasu</title>
    <desc lang="pl">"Krótka histeria czasu" łączy kino science fiction z komedią romantyczną, co na pierwszy rzut oka wydaje się próbą połączenia ognia i wody. Dominik Matwiejczyk stworzył jednak z tego całkiem zgrabną historię, w dodatku jako jeden z niewielu polskich reżyserów sięgnął po motyw podróży w czasie. W głównych rolach wystąpili: Mateusz Damięcki oraz Kamilla Baar, która była już znana publiczności po swoim filmowym debiucie w "Vinci" z 2004 r.
Fabuła komedii "Krótka histeria czasu" opowiada o czwórce studentów ostatniego roku fizyki na Uniwersytecie Wrocławskim. Tomek (Mateusz Damięcki) zakochuje się w dziewczynie kolegi, Julii (Kamilla Baar). Jarek (Krzysztof Zych), jak na złość, proponuje mu podwójną randkę. Tomek zgadza się z ochotą, ponieważ marzy o spędzeniu kilku godzin w towarzystwie pięknej studentki.
Aby randka w istocie była podwójna, Tomek potrzebuje towarzyszki. Zaprasza więc Martę (Lucyna Piwowarska-Dmytrów), córkę profesora fizyki Wolańskiego (Marek Probosz), choć ta okropnie go irytuje. Podczas spotkania Julia uświadamia Tomkowi, że poznali się rok wcześniej na pewnej imprezie. Zakochany student dochodzi do wniosku, że mógłby zdobyć Julię, nie narażając się Jarkowi. Gdyby tylko znalazł sposób, aby cofnąć czas...(n)</desc>
    <credits>
      <director>Dominik Matwiejczyk</director>
      <actor>Kamilla Baar-Kochańska</actor>
      <actor>Mateusz Damięcki</actor>
      <actor>Lucyna Piwowarska-Dmytrów</actor>
      <actor>Krzysztof Zych</actor>
      <actor>Małgorzata Foremniak</actor>
      <actor>Marek Probosz</actor>
      <actor>Wojciech Mecwaldowski</actor>
      <actor>Bodo Kox</actor>
      <actor>Radek Fijołek</actor>
      <actor>Dawid Antkowiak</actor>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="pl">Komedia</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-cff20640-efc8-41fb-bfc8-f50e9757c033" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>2/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200501062500 +0200" stop="20200501070000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200501070000 +0200" stop="20200501074000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Bożego Miłosierdzia w Krakowie-Łagiewnikach</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej w Sanktuarium Bożego Miłosierdzia znajdującego się w Krakowie Łagiewnikach.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20200501074000 +0200" stop="20200501081500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Stany Zjednoczone z lotu ptaka: Północno-zachodnie wybrzeże</title>
    <title lang="xx">Les Etats - Unis vus du Ciel: Côte Nord Ouest</title>
    <desc lang="pl">Lecimy wzdłuż najmniej przyjaznego wybrzeża Ameryki, obmywanego przez północno-zachodnie wody Oceanu Spokojnego. Pomimo porywistych wiatrów i silnych fal zamierzamy tu wylądować, aby przyjrzeć się z bliska surowym pejzażom i porozmawiać z lokalnymi mieszkańcami. Ze stanu Oregon polecimy na północ, skręcimy nad rzekę Columbia, zrobimy krótki postój w Seattle i wreszcie, na granicy z Kanadą, dotrzemy na terytorium Indian. Przemierzymy ponad 1500 kilometrów, lecąc nad wierzchołkami olbrzymich drzew, takich jak daglezja zielona. Jej drewno jest tutaj często wykorzystywane do budowy domów i łodzi. Wybrzeże pacyficzne w stanie Oregon ma długość pięciuset kilometrów. Pogoda zmienia się tu szybko, a temperatura wody rzadko przekracza 15 stopni Celsjusza. Pożegnamy się z Tommym, zbliżając się do ziemi Indian Makah, gdzie kończą się Stany Zjednoczone.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Yannick Charles</director>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-d145ac3b-2433-47f6-bfe4-9a90034d69ac" />
    <country lang="pl">Francja</country>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501081500 +0200" stop="20200501095500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Madeline</title>
    <desc lang="pl">Komedia "Madeline" to pogodna opowieść o sympatycznej rudowłosej dziewczynce. Film produkcji francuskiej-amerykańskiej z 1998 roku został wyreżyserowany przez Daisy von Scherler Mayer. Scenariusz filmu powstał na motywach znanego cyklu książek autorstwa Ludwiga Bemelmansa.

Tytułowa Madeline (Hatty Jones) wraz z koleżankami pobiera naukę w paryskiej szkole żeńskiej panny Clavel (w tej roli Frances McDormand). W sąsiednim domu mieszka Pepito (Kristian de la Osa), syn hiszpańskiego ambasadora. Kiedy tylko Madeline słyszy, że jej szkole grozi likwidacja, wykazuje się pomysłowością i odwagą. 

Madeline najpierw dowiaduje się, że właścicielem placówki jest chciwy lord Covington (Nigel Hawthorne). Następnie z pomocą przyjaciółek podejmuje próby powstrzymania go od tej decyzji, wykorzystując znajomość z żoną arystokraty.

Film "Madeline" jest wesołą komedią dla całej rodziny. Historia odważnej dziewczynki jest jednocześnie opowieścią o uniwersalnych wartościach takich jak przyjaźń, zaufanie i dobro.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Daisy von Scherler Mayer</director>
      <actor>Hatty Jones</actor>
      <actor>Frances McDormand</actor>
      <actor>Nigel Hawthorne</actor>
      <actor>Ben Daniels</actor>
      <actor>Arturo Venegas</actor>
      <actor>Stéphane Audran</actor>
      <actor>Katia Caballero</actor>
      <actor>Chantal Neuwirth</actor>
      <actor>Kristian de la Osa</actor>
      <actor>Clare Thomas</actor>
    </credits>
    <date>1998</date>
    <category lang="pl">Komedia</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-d6d19070-2ba3-4d92-bac8-d5068e495e52" />
    <country lang="pl">Francja</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200501095500 +0200" stop="20200501105000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ranczo: Kozy ofiarne. s01e08</title>
    <desc lang="pl">Córka wójta, Klaudia (Marta Chodorowska) postanawia przeobrazić się w bizneswoman i zrobić karierę jako doradczyni w sprawach unijnych. W tym celu zapisuje się na stosowny kurs. Tymczasem polonista odwiedza Lucy i żali się, że stracił obie gazety. Amerykanka pociesza go i radzi, by założył własne pismo. Klaudia deklaruje zaś swoją pomoc w przygotowaniu biznesplanu. Wójt wciąż szuka sposobu na pozbycie się Lucy ze wsi. Rozpuszcza plotkę, że Amerykanka chce założyć hodowlę kóz i wystąpiła o ogromny unijny kredyt. Wójt liczy, że wybuchnie skandal, gdyż w Wilkowyjach hodowanie kóz to zajęcie uwłaczające godności. Jednak pomysł z hodowlą podchwytuje przedsiębiorcza Hadziukowa (Dorota Nowakowska). Klaudia przygotowuje biznesplan i pomaga wystąpić o kredyt.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Cezary Żak</actor>
      <actor>Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Marta Lipińska</actor>
      <actor>Jeff Butcher</actor>
      <actor>Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Marta Chodorowska</actor>
      <actor>Piotr Pręgowski</actor>
      <actor>Grzegorz Wons</actor>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-95c4b86c-ae53-4e4d-b529-5410be005d70" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 8</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E8</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501105000 +0200" stop="20200501114000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex : Mordercza zabawka. s05e58</title>
    <desc lang="pl">Na skutek wybuchu w swoim mieszkaniu ginie autor powieści kryminalnych, Horn. Okazuje się, że stracił życie dokładnie tak, jak pierwsza ofiara jego książki, zabity przez helikopter zabawkę. Policjanci zatrzymują męża redaktorki Gandeckiej, która pracowała nad dziełami autora. Są przekonani, że zabił on z zazdrości. Trop okazuje się jednak fałszywy, bo w czasie jego pobytu na komendzie, ktoś próbuje zamordować jego żonę za pomocą samochodu zabawki wypełnionego dynamitem. Życie ratuje jej Alex. Orlicz zaczyna podejrzewać, że za zamachami stoi inny pisarz, konkurent Horna. Wkrótce okazuje się, że w sprawę zamieszany jest portier z wydawnictwa, Gut. Sytuacja komplikuje się, gdy porywa on prezesa wydawnictwa i zabiera go do nieczynnej fabryki.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Sławomir Fabicki</director>
      <actor>Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Andrzej Deskur</actor>
      <actor>Magdalena Walach</actor>
      <actor>Maja Hirsch</actor>
      <actor>Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Dariusz Jakubowski</actor>
      <actor>Janusz Chabior</actor>
      <actor>Jacek Mikołajczak</actor>
      <actor>Marek Kossakowski</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7a707830-cec4-4aed-804b-a5e9bc8e8c44" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">5, odc. 58</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S5 E58</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501114000 +0200" stop="20200501123000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz : Wybory. s03e40</title>
    <desc lang="pl">Zostaje zamordowany Jakub Gold, jeden z kandydatów na burmistrza. Był on przedstawicielem mniejszości żydowskiej, a w programie politycznym kładł duży nacisk na ekologię. Do miasteczka wraca Justyna. Ma ona zastąpić Jakuba w trwającej kampanii wyborczej. W trakcie śledztwa okazuje się, że mężczyzna był zastraszany. Ktoś także próbował odwieść go od pomysłu kandydowania. Tymczasem Możejko poszukuje partnerki dla swojego psa. Na jednym z forów internetowych poznaje właścicielkę pięknej suczki, owczarka.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Andrzej Kostenko</director>
      <actor>Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Tamara Arciuch</actor>
      <actor>Michał Piela</actor>
      <actor>Aleksander Bednarz</actor>
      <actor>Piotr Polk</actor>
      <actor>Karina Seweryn</actor>
      <actor>Artur Pontek</actor>
      <actor>Łukasz Wieczorek</actor>
      <actor>Rafał Cieszyński</actor>
      <actor>Michał Czernecki</actor>
      <writer>Jolanta Hartwig-Sosnowska</writer>
      <writer>Grzegorz Łoszewski</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7f8c045b-2589-4d48-b650-defe4631cee2" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">3, odc. 40</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S3 E40</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501123000 +0200" stop="20200501140500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Młodzi rajdowcy</title>
    <title lang="xx">Kart Racer</title>
    <desc lang="pl">Film "Młodzi rajdowcy" jest opowieścią o nastolatku, który marzy o karierze rajdowca. W spełnieniu planu pomaga mu ojciec, w którego wcielił się Randy Quaid (starszy brat aktora Danisa Quaida). Uczestniczył on w takich produkcjach, jak "Tajemnica Brokeback Mountain" czy komediowa seria "W krzywym zwierciadle".
Watts Davies (Will Rothhaar) ma czternaście lat i pasjonuje się motoryzacją. Jego ojciec Vic (Randy Quaid) po śmierci żony - matki chłopaka - ma z nim wiele problemów. Mimo to pomaga synowi w spełnieniu marzenia o starcie w wyścigach samochodowych. Na razie młodzi rajdowcy ćwiczą na gokartach. Watts zaczyna treningi pod okiem taty i jego przyjaciela Scotta (David Gallagher). Na przeszkodzie staje inny zawodnik, Rodney (Joe Dinicol).(n)</desc>
    <credits>
      <director>Stuart Gillard</director>
      <actor>Johnny Griffin</actor>
      <actor>Randy Quaid</actor>
      <actor>Will Rothhaar</actor>
      <actor>Jordan Conti</actor>
      <actor>David Gallagher</actor>
      <actor>Steve Adams</actor>
      <actor>Philip Spensley</actor>
      <actor>Justin Bradley</actor>
    </credits>
    <date>2003</date>
    <category lang="pl">Film Familijny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-b224d6ac-4397-4c94-8b26-835df47e46db" />
    <country lang="pl">Niemcy</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>2/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200501140500 +0200" stop="20200501153000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Moje wakacje z Rudym</title>
    <title lang="xx">Red Dog: True Blue</title>
    <desc lang="pl">Bohaterem filmu "Moje wakacje z Rudym" jest jedenastoletni Mick (Levi Miller). Chłopiec wbrew swojej woli jedzie na farmę swego dziadka, która znajduje się w regionie Pilbara w zachodniej Australii. Zdaniem chłopca jest to na końcu świata. Mick obawia się, że w nowym miejscu nie będzie żadnych rozrywek albo, co gorsza, będzie zmuszany do ciężkiej pracy.
Czas pokazuje, że nie dzieje się żadna z tych rzeczy. Czas spędzony u dziadka to właśnie tytułowe "Moje wakacje z Rudym". Pewnego dnia Mick spotyka rudego psa, któremu nadaje imię Blue. Chłopiec i jego czworonożny przyjaciel stają się nierozłączni. Razem przeżywają rozmaite przygody, a nawet dają początek wydarzeniom o ogólnokrajowym zasięgu.
Reżyser filmu "Moje wakacje z Rudym", Kriv Stenders, ponownie sięgnął po motyw z przeboju z 2011 r., w którym wystąpił pies o rudej sierści. Film ukazuje potęgę przyjaźni, jaka może połączyć człowieka i jego pupila.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Kriv Stenders</director>
      <actor>Levi Miller</actor>
      <actor>Bryan Brown</actor>
      <actor>Jason Isaacs</actor>
      <actor>Hanna Mangan Lawrence</actor>
      <actor>Thomas Cocquerel</actor>
      <actor>John Jarratt</actor>
      <actor>Justine Clarke</actor>
      <actor>Zen McGrath</actor>
      <actor>Winta McGrath</actor>
      <actor>Steve Le Marquand</actor>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Film Familijny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-d408398d-1a8c-401a-bcb9-b133383a4c1d" />
    <country lang="pl">Australia</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200501153000 +0200" stop="20200501154000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 29</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E29</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501154000 +0200" stop="20200501163500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Rolnik szuka żony 7</title>
    <desc lang="pl">W odcinku zerowym nowego sezonu programu widzowie poznają kolejnych gospodarzy poszukujących swojej drugiej połówki. Rolnicy zdradzą najważniejsze informacje o sobie, opowiedzą o swoich planach, marzeniach oraz oczekiwaniach wobec kandydatów i kandydatek. Ci, którzy wzbudzą największe zainteresowanie i otrzymają najwięcej listów, pojawią się w siódmej edycji, która wystartuje jesienią w telewizyjnej Jedynce.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Telenowela Dokumentalna</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-ab83cd16-2866-4bba-a579-1d8613398a72" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501163500 +0200" stop="20200501170000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200501170000 +0200" stop="20200501172500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">"Teleexpress" to najważniejsze informacje dnia w pigułce. W krótkim, trwającym 15 minut programie widz znajdzie skrót wiadomości na temat bieżących wydarzeń z kraju i ze świata dotyczących m.in. polityki, nauki i techniki, kultury oraz sportu. Prezentowane materiały ilustrują migawki filmowe komentowane przez lektora oraz w zależności od omawianych zdarzeń wypowiedzi ekspertów, badaczy, uczestników wydarzeń lub osobistości życia publicznego. 
W "Teleexpresie" nie brakuje też prognozy pogody, raportów przygotowanych przez redakcje TVP oddziałów regionalnych oraz najciekawszych informacji muzycznych. Obok tematów poważnych pojawiają się także te wywołujące uśmiech, opatrzone żartobliwym komentarzem prowadzącego. 
Rozszerzeniem "Teleexpressu" jest "Teleexpress Extra", który jest emitowany na TVP Info po zakończeniu głównego wydania programu. W 2016 roku magazyn obchodzi jubileusz trzydziestolecia swojego istnienia.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c6e0e5fb-3f85-4cb8-9a39-15d93bc580de" />
  </programme>
  <programme start="20200501172500 +0200" stop="20200501173000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200501173000 +0200" stop="20200501181500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jaka to melodia?</title>
    <desc lang="pl">Dziś gośćmi Rafała Brzozowskiego będą odważni i pełni pasji pogromcy wody i lodu: Mariusz Czerkawski, Zbigniew Bródka, Marek Kamiński oraz Aleksander Doba. Swoje największe przeboje zaśpiewają m.in. Limahl, Luke Evans, Halina Frąckowiak, Michał Szpak, Małgorzata Ostrowska i Enej.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Rafał Brzozowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej Muzyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bd30addf-b2da-4c6b-8d94-67a7d51413b4" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 4232</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E4232</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501181500 +0200" stop="20200501183000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 27</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E27</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501183000 +0200" stop="20200501185500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Korona królów. s03e376</title>
    <desc lang="pl">Dymitr z Goraja, Jan z Jiczina i Spytek planują zasadzkę na Czambora. Gdy ten pojawia się w łaźni, rozpoczynają pościg. Mężczyzna zostaje zabity. Jan z Jiczina proponuje Gniewoszowi, by przekłamać oficjalną wersję zdarzeń. Opolczyk dowiaduje się, że Jagiełło próbuje przekupić jego bratanków. Jadwiga pozbywa się Pileckich z Krakowa. Hanka odnawia karczmę.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Katarzyna Czapla</actor>
      <actor>Natalia Wolska</actor>
      <actor>Jakub Mazurek</actor>
      <actor>Kamil Siegmund</actor>
      <actor>Vasyl Vasylyk</actor>
      <actor>Adrian Brząkała</actor>
      <actor>Joanna Kwiatkowska</actor>
      <actor>Małgorzata Buczkowska</actor>
      <actor>Ihor Aronov</actor>
      <actor>Wojciech Żołądkowicz</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Telenowela Historyczna</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-a919dbb9-6abc-4ae0-8490-33d998e949ea" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 376</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E376</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501185500 +0200" stop="20200501192500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jeden z dziesięciu</title>
    <desc lang="pl">"Jeden z dziesięciu" to teleturniej oparty na brytyjskim formacie "Fifteen to One", którego uczestnicy muszą wykazać się ogólną wiedzą z różnych dziedzin, refleksem oraz umiejętnością strategicznego myślenia. Przeznaczony dla wszystkich pełnoletnich osób z dowolnym wykształceniem. Żeby przejść eliminacje, należy jednak dowieść, że posiada się wiedzę z zakresu m.in. historii, geografii, kultury, przedmiotów ścisłych, a nawet muzyki. Pytania bowiem dotyczą wielu bardzo rozmaitych dyscyplin. Każdy odcinek "Jednego z dziesięciu" składa się z trzech części. Na początku wszyscy dostają tzw. trzy szanse, dzięki którym bez konsekwencji mogą nie odpowiedzieć na pytanie. W pierwszym etapie bierze udział 10 zawodników. Gospodarz programu zadaje kolejno wszystkim pytania w dwóch rundach. Kto na żadne nie udzieli poprawnej odpowiedzi, odpada. Następnie rozpoczyna się druga tura. Pierwsze pytanie prowadzący kieruje do wybranego zawodnika. Gdy odpowie on poprawnie, sam wyznacza następną osobę. Gra trwa tak długo, aż zostanie trzech zawodników. To oni przechodzą do finału "Jednego z dziesięciu", w którym każdy dostaje trzy nowe szanse. Podczas pierwszych pytań uczestnicy sami zgłaszają się do odpowiedzi. Kto udzieli trzech poprawnych odpowiedzi, może wyznaczyć do kolejnego pytania, któregoś ze swoich rywali lub wziąć pytania na siebie, co jest premiowane dodatkowymi punktami. Zawodnik, który zdobędzie najwięcej punktów, zwycięża. Ich liczba pozwala mu zająć odpowiednie miejsce w klasyfikacji generalnej, co z kolei daje mu szansę na wzięcie udziału w wielkim finale, który odbywa się co 20 odcinków. Program "Jeden z dziesięciu" jest emitowany na antenie TVP 2 od 1994 roku. Od początku prowadzi go Tadeusz Sznuk, dziennikarz radiowy oraz prezenter telewizyjny.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Tadeusz Sznuk</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c6b751cb-6336-4cdc-9fdf-3372581acab6" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 13/114</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E13/114</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501192500 +0200" stop="20200501193000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Sportowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-b79dd173-561b-4e7c-82ff-9c9463a4d5d6" />
  </programme>
  <programme start="20200501193000 +0200" stop="20200501201000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200501201000 +0200" stop="20200501201500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200501201500 +0200" stop="20200501203500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Alarm!</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny. Zaglądają często tam, gdzie inni boją się, nie chcą lub nie mogą, nagłaśniając ważne sprawy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Magazyn Interwencyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-8dac7bac-cc80-4027-9b6e-411d734e6f62" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501203500 +0200" stop="20200501212500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ośmiu wspaniałych</title>
    <desc lang="pl">Tematem dzisiejszego odcinka będą emocje. Mężczyźni często mają problem z ich wyrażaniem, a cechy takie jak wrażliwość czy opiekuńczość niekiedy przez nich samych są uważane za niemęskie. Zadania wymyślone przez Martę Manowską będą wymagały od uczestników empatii i kreatywności. Najpierw panowie udadzą się do leśnego szpitala dla dzikich zwierząt i zajmą się pielęgnacją jego podopiecznych. Odkryją, co łączy świat ludzki ze zwierzęcym. Następnie zawitają do przedszkola. Tu czeka ich najtrudniejszy sprawdzian - zyskanie uwagi dzieci, które potrafią odkryć najmniejszy fałsz.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Marta Manowska</presenter>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-4a59fdad-0a68-4195-b562-73c955efdca6" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 6</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E6</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200501212500 +0200" stop="20200501232000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Osaczeni</title>
    <title lang="xx">Entrapment</title>
    <desc lang="pl">"Osaczeni" to efektowny, intrygujący i niepozbawiony dowcipu thriller, do którego umiejętnie wpleciono wątek melodramatyczny. Akcja filmu zawiązuje się, gdy w Nowym Jorku zostaje skradzione pilnie strzeżone dzieło Rembrandta. Jeżeli obraz nie zostanie odzyskany, ubezpieczająca go firma będzie musiała zapłacić 24 mln dolarów odszkodowania. 
Śledztwo w sprawie zaginięcia bezcennego dzieła sztuki prowadzi inspektor agencji, piękna i błyskotliwa Virginia Baker (Catherine Zeta-Jones). Kobieta jest przekonana, że za nieprawdopodobny skok odpowiada Robert MacDougal (Sean Connery), legendarny włamywacz, koneser dzieł sztuki. Chcąc udowodnić, że się nie myli, układa sprytny plan złapania przestępcy - zamierza zastawić na niego pułapkę. 
Wkrótce bohaterka filmu "Osaczeni" udaje się do Londynu, gdzie nawiązuje kontakt z MacDougalem. Aby zdobyć jego zaufanie, przedstawia się jako koleżanka po fachu. Udowadnia mu, że jest profesjonalistką, dzięki czemu przełamuje początkową podejrzliwość mężczyzny i zostaje jego wspólniczką. MacDougal wprowadza ją w swoje sekrety. Para podróżuje wspólnie po świecie i przygotowuje plan błyskotliwego skoku, który może przynieść im łup o wartości wielu miliardów dolarów. Sytuacja komplikuje się, kiedy wspólnicy odkrywają, że łączy ich coś więcej niż tylko praca. Mimo że Robert od razu zastrzegł, że między wspólnikami nie ma mowy o żadnych prywatnych kontaktach, oboje nieustannie, mniej lub bardziej świadomie, się uwodzą.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jon Amiel</director>
      <actor>Sean Connery</actor>
      <actor>Catherine Zeta-Jones</actor>
      <actor>Ving Rhames</actor>
      <actor>Will Patton</actor>
      <actor>Maury Chaykin</actor>
      <actor>Kevin McNally</actor>
      <actor>Terry O'Neill</actor>
      <actor>Madhav Sharma</actor>
      <actor>David Yip</actor>
      <actor>Eric Meyers</actor>
    </credits>
    <date>1999</date>
    <category lang="pl">Film Sensacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-cab23a12-c4cb-4ec9-96f7-f3c8ee82899c" />
    <country lang="pl">USA</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200501232000 +0200" stop="20200502010500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Piknik z niedźwiedziami</title>
    <title lang="xx">A Walk in the Woods</title>
    <desc lang="pl">"Piknik z niedźwiedziami" (w oryginale "A Walk in the Woods") to zabawna historia oparta na zapiskach znanego amerykańskiego podróżnika Williama Brysona. W główne role wcieliły się legendy kina: Robert Redford o Nick Nolte. Widzowie otrzymują dużą dawkę dobrego aktorstwa podaną z równie dobrymi, lekkostrawnymi dialogami.

Bill Bryson (Robert Redford) jest autorem poczytnych książek podróżniczych. Choć jest już dojrzałym mężczyzną, nie zamierza zwalniać tempa. Wręcz przeciwnie, planuje kolejną wyprawę, co niezbyt podoba się jego troskliwej żonie Catherine (Emma Thompson). Tym razem postanawia przebyć Szlak Appalachów, czyli liczącą 2200 mil trasę łączącą stany Georgia i Maine.

Na wędrówkę, czyli tytułowy "piknik z niedźwiedziami", Bill zaprasza dawnego przyjaciela Katza (Nick Nolte). Mężczyźni nie widzieli się od lat, dlatego bardzo cieszą się na wspólny wyjazd. Katz ma dodatkowy powód do wyjazdu - chce zaszyć się w głuszy, aby nie znaleźli go wierzyciele. Bohaterowie filmu "Piknik z niedźwiedziami" radzą sobie z trudami podróży, ale dość szybko okazuje się, że inaczej pojmują znaczenie słowa "przygoda".(n)</desc>
    <credits>
      <director>Ken Kwapis</director>
      <actor>Robert Redford</actor>
      <actor>Nick Nolte</actor>
      <actor>Emma Thompson</actor>
      <actor>Mary Steenburgen</actor>
      <actor>Nick Offerman</actor>
      <actor>Kristen Schaal</actor>
      <actor>R. Keith Harris</actor>
      <actor>Randall Newsome</actor>
      <actor>Hayley Lovitt</actor>
      <actor>Linds Edwards</actor>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Komedia</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-95f9d228-52b7-47ea-b5a1-be9b87e0d81f" />
    <country lang="pl">USA</country>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200502010500 +0200" stop="20200502015500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zawód: Amerykanin</title>
    <title lang="xx">The Americans 2: Martial Eagle</title>
    <desc lang="pl">Czasy prezydentury Ronalda Reagana. Na przedmieściach Waszyngtonu mieszkają Philip (Matthew Rhys) i Elizabeth (Keri Russell) Jenningsowie. Para pracuje w biurze podróży i wychowuje dwoje dzieci, Paige i Henry'ego. Ta pozornie zwyczajna amerykańska rodzina to w rzeczywistości agenci KGB, mający za zadanie infiltrowanie rządu USA.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Alik Sakharov</director>
      <actor>Matthew Rhys</actor>
      <actor>Keri Russell</actor>
      <actor>Holly Taylor</actor>
      <actor>Keidrich Sellati</actor>
      <actor>Noah Emmerich</actor>
      <actor>Annet Mahendru</actor>
      <actor>Lev Gorn</actor>
      <actor>Susan Misner</actor>
      <actor>Alison Wright</actor>
      <actor>Richard Thomas</actor>
      <writer>Joseph Weisberg</writer>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Serial Sensacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c9a86779-05ed-4700-bcb1-2f766e39d243" />
    <country lang="pl">USA</country>
    <episode-num system="onscreen">2, odc. 9/13</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S2 E9/13</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502015500 +0200" stop="20200502024500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">S.W.A.T. - jednostka specjalna. S.W.A.T., s01e14</title>
    <title lang="xx">S.W.A.T.: Ghosts, s01e14</title>
    <desc lang="pl">Oddział Harrelsona ściga seryjnego zabójcę. Morderca przed laty upozorował swoją śmierć, aby uniknąć schwytania. Po przymusowym odejściu ze służby, Buck cierpi na depresję.(n)</desc>
    <credits>
      <director>John F. Showalter</director>
      <actor>Shemar Moore</actor>
      <actor>Jay Harrington</actor>
      <actor>Stephanie Sigman</actor>
      <actor>Lina Esco</actor>
      <actor>Kenny Johnson</actor>
      <actor>David Lim</actor>
      <actor>Patrick St. Esprit</actor>
      <actor>Aaron Bledsoe</actor>
      <actor>Lou Ferrigno Jr.</actor>
      <actor>Peter Onorati</actor>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Serial Sensacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-6853a9cf-84ee-44da-87eb-0b5e9dd31a9a" />
    <country lang="pl">USA</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 14</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E14</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502024500 +0200" stop="20200502033000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Magazyn kryminalny 997</title>
    <desc lang="pl">W każdym odcinku programu przedstawiane są autentyczne sprawy kryminalne, których sprawców nie udało się dotąd wykryć. Działania te pozwalają ekipie telewizyjnej włączyć się w poszukiwania przestępców. Jednocześnie twórcy magazynu liczą na pomoc i zaangażowanie widzów w rozwikłanie kryminalnych zagadek. W tym celu przedstawiają rekonstrukcję przebiegu groźnych wydarzeń. Program powstaje we współpracy z Komendą Główną Policji. Prowadzącym jest Dariusz Bohatkiewicz.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Dariusz Bohatkiewicz</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Magazyn Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-b5b1c4a8-9071-4aad-b98d-6c5bac299af1" />
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502033000 +0200" stop="20200502042000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ocaleni</title>
    <desc lang="pl">"Ocaleni" to reality show produkcji Telewizji Polskiej, który zadebiutował na antenie w 2018 r. Gośćmi Rafała Porzezińskiego są osoby, które doświadczyły życia w uzależnieniu, ale wygrały walkę z nałogiem. Bohaterowie opowiadają widzom swoje zawiłe, pełne dramatów historie. Zdradzają też motywy, które skłoniły ich do podjęcia próby życia w trzeźwości.

Najważniejszy w życiu każdego z "Ocalonych" był punkt zwrotny, w którym zmieniło się ich życie. Byli alkoholicy lub uzależnieni od innych używek opowiadają, jak wyglądała droga, która doprowadziła ich do wolności. W programie wypowiadają się również ich krewni, a także lekarze i terapeuci.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jacek Królikiewicz</director>
      <presenter>Rafał Porzeziński</presenter>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-ce57ff0c-2a8d-4fe1-b63f-dd3ea115ff57" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502042000 +0200" stop="20200502043000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Notacje: Lidia Zonn. Wierna dokumentowi</title>
    <desc lang="pl">Cykl prezentuje archiwalne materiały, zawierające opowieści zasłużonych dla Polski naukowców, artystów, społeczników oraz świadków historycznych wydarzeń. Każdy odcinek został poświęcony jednej wybitnej postaci, która opowiada o jednym epizodzie ze swojego życia. Zobaczymy m.in. sylwetki Jerzego Janickiego, Zbigniewa Kowalskiego, Teresy Bojarskiej, Augusta Kowalczyka, Tadeusza Sułowskiego, Ireny Zappe, Macieja Gutowskiego, Zygmunta Odrowąża-Zawadzkiego i Eugeniusza Cydzika.(n)</desc>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Cykl Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-fc0136b6-7d6d-4da5-9029-dee9ca3038cc" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502043000 +0200" stop="20200502051500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-6b24fe0c-d61c-477b-b50f-3f4e5da876d6" />
  </programme>
  <programme start="20200502051500 +0200" stop="20200502060500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Sprawa dla reportera</title>
    <desc lang="pl">Pogram interwencyjny "Sprawa dla reportera" porusza sprawy trudne i kontrowersyjne. Elżbieta Jaworowicz otrzymuje miesięcznie setki listów z prośbą o pomoc. To z nich wybiera tematy, które następnie realizuje w terenie i omawia w studiu z udziałem gości prezentujących odmienne poglądy na daną kwestię. A nie brak w naszym kraju problemów wartych rozwiązania na forum publicznym. Dotyczą one m.in. wciąż rosnącego bezrobocia, opieszałości wymiaru sprawiedliwości czy też braku konkretnych uregulowań prawnych w wielu dziedzinach życia. Dzięki "Sprawie dla reportera" wiele interwencji znalazło swój szczęśliwy finał.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Elżbieta Jaworowicz</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Magazyn Interwencyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-1ad18ac3-b4d8-4e85-8d06-d2ce566b8935" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502060500 +0200" stop="20200502062500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200502062500 +0200" stop="20200502064500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Rok w ogrodzie</title>
    <desc lang="pl">Program poradnikowy przeznaczony dla wszystkich miłośników uprawy roślin i ogrodnictwa.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Marek Jezierski</presenter>
      <presenter>Witold Czuksanow</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-23528df6-3323-4bb1-bf46-b37dc9cd49bb" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 794</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E794</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502064500 +0200" stop="20200502070000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Rok w ogrodzie extra</title>
    <desc lang="pl">Twórcy odwiedzą najpiękniejsze ogrody widzów, aby rozwiązać ich problemy związane z pielęgnacją, glebą i szkodnikami.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c35ca878-a431-47f3-a569-17731e19c706" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502070000 +0200" stop="20200502075000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Bożego Miłosierdzia w Krakowie-Łagiewnikach</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej w Sanktuarium Bożego Miłosierdzia znajdującego się w Krakowie Łagiewnikach.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20200502075000 +0200" stop="20200502080000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502080000 +0200" stop="20200502083000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pełnosprawni</title>
    <desc lang="pl">Program o niepełnosprawnych, o ich walce z własnymi słabościami, o tym jak sobie radzą w trudnych dla nich sytuacjach. Dowiemy się także, jaka jest sytuacja niepełnosprawnych sportowców w innych krajach Europy. Autorzy programu prezentują ich kariery, analizują funkcjonalność sprzętu, jakim się posługują.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Dla Niepełnosprawnych</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-dc957bac-72b4-40f4-8430-c5cc26a9931e" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502083000 +0200" stop="20200502085500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">wojsko-polskie.pl</title>
    <desc lang="pl">Program poświęcony polskiej armii. Znajdą się w nim zarówno informacje o jej roli w strukturach NATO, jak i o formacjach Obrony Terytorialnej czy o historii polskiego wojska. Do tego w kolejnych wydaniach pojawiają się relacje z manewrów, ciekawostki i aktualne wydarzenia. Autorzy programu pokażą także, jak zmieniają się polskie siły zbrojne i jakim sprzętem obecnie one dysponują. Przede wszystkim zależy im jednak na ukazaniu zaangażowania żołnierzy w odbywaną służbę.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Cykl Reportaży</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-11d12463-9ff3-4c83-9fac-49304257d754" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 99</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E99</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502085500 +0200" stop="20200502092000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Studio Raban</title>
    <desc lang="pl">W programie odpowiedzi na pytania, które nie dają spokoju, a z którymi warto się zmierzyć. Widzowie poznają historie młodzieży z Polski i zagranicy. Bohaterowie swoim życiem i działaniem inspirują innych. Z niektórymi twórcy spotkają się w ich świecie, a z innymi w klimatycznych kawiarniach. Wyjątkowość stanowią wywiady przygotowane w nietuzinkowych miejscach, np. na dachu jednego z warszawskich wieżowców. Wartością programu jest też jego interaktywność na kilku płaszczyznach. Widzowie mogą śledzić działania twórców w mediach społecznościowych i w trakcie emisji magazynu dostaną do wykonania specjalne zadania.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Dla Młodzieży</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-dfd18c46-c3a3-4bc7-8eba-488406674732" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502092000 +0200" stop="20200502094500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Rodzinny ekspres: Modlitwa i jej rodzaje</title>
    <desc lang="pl">Dzisiejszemu odcinkowi będzie przyświecał cytat św. Jana Pawła II, który mówił: "Modlitwa to Boża inicjatywa w nas, choć modlitwę zaczyna się z myślą, że to jest inicjatywa człowieka. Pełnię modlitwy osiąga człowiek nie wtedy, kiedy najbardziej wyraża siebie, ale wtedy, gdy w niej najpełniej staje się obecny sam Bóg". Prowadzący i jego goście porozmawiają o modlitwie i jej rodzajach, tzn. modlitwie uwielbienia, dziękczynienia, przebłagania i prośby. Wyjaśnią wagę i znaczenie każdej. Omówią, jakie relacje z Bogiem osiąga w nich człowiek. Podpowiedzą także, co zrobić, by modlitwa była pełna.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Rafał Patyra</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Magazyn Religijny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-4e09fd30-7c9c-4822-a3b6-13e85dd8f6c2" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502094500 +0200" stop="20200502110500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pan Wołodyjowski</title>
    <desc lang="pl">Przełom lat 60. i 70. XVII w. Ku wielkiemu żalowi przyjaciół pułkownik Michał Wołodyjowski (Tadeusz Łomnicki) po śmierci narzeczonej wstępuje do klasztoru. Zagłoba (Mieczysław Pawlikowski) fortelem zabiera go z zakonu do rzekomo ciężko chorego przyjaciela, Ketlinga (Jan Nowicki). Wołodyjowski i Zagłoba spotykają panią stolnikową Makowiecką (Hanka Bielicka), siostrę Michała, i jej dwie wychowanice - Krzysię Drohojowską (Barbara Brylska) i Basię Jeziorkowską (Magdalena Zawadzka). Wołodyjowski z wzajemnością zakochuje się w Krzysi i wkrótce się zaręczają. Dziewczyna jednak zakochuje się w przystojnym Ketlingu. Mały Rycerz, nie chcąc stać na ich drodze do szczęścia, zwalnia Krzysię z danego słowa. Tymczasem Basia wyznaje Michałowi miłość. Mały Rycerz oświadcza się dziewczynie. Wkrótce się pobierają, a hetman Sobieski (Mariusz Dmochowski) mianuje Wołodyjowskiego komendantem stanicy w Chreptiowie, na wschodnich krańcach Rzeczypospolitej. Wśród żołnierzy Michała jest Tatar Azja Mellechowicz (Daniel Olbrychski). Jest synem chana Tuhaj-beja i potajemnie utrzymuje kontakty z wrogami Polski. Planuje zdradę, ale przedtem chce zdobyć Baśkę. Do Chreptiowa przyjeżdża Adam Nowowiejski (Marek Perepeczko), jego ojciec (Władysław Hańcza) i siostra Ewa (Irena Karel). Wielka superprodukcja końca lat 60.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Hoffman</director>
      <actor>Tadeusz Łomnicki</actor>
      <actor>Magdalena Zawadzka</actor>
      <actor>Mieczysław Pawlikowski</actor>
      <actor>Jan Nowicki</actor>
      <actor>Marek Perepeczko</actor>
      <actor>Daniel Olbrychski</actor>
      <actor>Gustaw Lutkiewicz</actor>
      <actor>Barbara Brylska</actor>
      <actor>Władysław Hańcza</actor>
      <actor>Mariusz Dmochowski</actor>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="pl">Film Historyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-321092b5-b114-47b1-9be8-1decccd410e2" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 1/2</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E1/2</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200502110500 +0200" stop="20200502123000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pan Wołodyjowski-ost.</title>
    <desc lang="pl">Dalszy ciąg przygód pana Michała Wołodyjowskiego. Baśka zamierza wyswatać Ewkę Azji, gdyż sądzi, że się kochają wzajemnie. Towarzyszy młodej parze w podróży do Raszkowa, rodzinnej wsi Nowowiejskich. W czasie podróży Azja porywa Baśkę. Uprowadzona przez Azję Baśka rani napastnika i ucieka. Błądząc, udaje się jej w końcu dotrzeć do Chreptiowa. Rozwścieczony Azja napada na Raszków, zabija starego Nowowiejskiego, a Ewkę oddaje własnym żołnierzom. Adam mści się za śmierć ojca i hańbę siostry. Bierze Azję do niewoli i każe go wbić na pal. Tymczasem Turcy napadają na Kamieniec Podolski. Wołodyjowski i Ketling zostają komendantami twierdzy. Ślubują, że nigdy jej nie poddadzą. Kiedy zwycięstwo Turków okazuje się nieuniknione, dają żołnierzom rozkaz do odwrotu. Sami wysadzają twierdzę, ginąc pod jej gruzami.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Hoffman</director>
      <actor>Tadeusz Łomnicki</actor>
      <actor>Magdalena Zawadzka</actor>
      <actor>Mieczysław Pawlikowski</actor>
      <actor>Jan Nowicki</actor>
      <actor>Marek Perepeczko</actor>
      <actor>Daniel Olbrychski</actor>
      <actor>Gustaw Lutkiewicz</actor>
      <actor>Barbara Brylska</actor>
      <actor>Władysław Hańcza</actor>
      <actor>Mariusz Dmochowski</actor>
    </credits>
    <date>1968</date>
    <category lang="pl">Film Historyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-321092b5-b114-47b1-9be8-1decccd410e2" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 2</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E2</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200502123000 +0200" stop="20200502133000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Co nauka wie o śnie</title>
    <title lang="xx">The Science of Sleep</title>
    <desc lang="pl">Naukowa podróż w głąb ludzkiego mózgu pogrążonego wstanie snu. Przez dziesiątki lat ten rodzaj odpoczynku uważany był przez środowisko naukowców jedynie jako "ładowanie baterii". Okazuje się, że decyduje on o naszej wadze, pozwala na ukształtowanie wspomnień, pomaga w walce z chorobą Alzheimera i innymi schorzeniami.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jeff Semple</director>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-29745cbc-a64b-4abd-aaba-bb6bea7fbc74" />
    <country lang="pl">Kanada</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502133000 +0200" stop="20200502140000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Okrasa łamie przepisy: W śliwkowym sadzie</title>
    <desc lang="pl">Śliwki to po jabłkach i wiśniach trzecie najpopularniejsze rosnące na drzewach owoce w Polsce. Nadają się nie tylko do kompotu, ciasta czy na powidła, ale świetnie pasują również do mięs i ryb. Medycyna ludowa wykorzystuje je w leczeniu dolegliwości pokarmowych. Śliwki są dobrym źródłem potasu, magnezu, zawierają także beta-karoten, wapń i fosfor oraz dużo rozpuszczalnego błonnika. Karol przygotuje trzy potrawy: knedle ze śliwkami, ale nie gotowane, tylko smażone z sosem śliwkowym, rybę pieczoną ze śliwkami oraz pierś kurczaka z salsą z marynowanych śliwek.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Karol Okrasa</presenter>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Magazyn Kulinarny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-2fa9e55b-89c9-4065-824d-9a00084e2eeb" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502140000 +0200" stop="20200502140500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Z pamięci: Andrzej Kijowski</title>
    <desc lang="pl">Andrzej Dobosz opowiada o wybitnym polskim krytyku literackim i filmowym - Andrzeju Kijowskim, który był zaangażowany w działalność opozycyjną i wspierał innych prześladowanych działaczy.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Cykl Felietonów</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502140500 +0200" stop="20200502143500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jak to działa?: Sen</title>
    <desc lang="pl">Twórcy odkrywają tajemnice snu. Opowiedzą, jak sypiał Napoleon czy Winston Churchill, a także dlaczego byli wyjątkowi. Widzowie dowiedzą się, jak fazy Księżyca i zmiany czasu wpływają na jakoś snu oraz jak długo można nie spać.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Radosław Brzózka</presenter>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Magazyn Popularnonaukowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-812896bb-061e-4828-ae4d-cc80d099842c" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 168</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E168</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502143500 +0200" stop="20200502144000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Kulisy "Postaw na milion"</title>
    <desc lang="pl">Krótkie wprowadzenie do programu Łukasza Nowickiego.(n)</desc>
    <category lang="pl">Cykl Felietonów</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f41ca535-ab7a-478c-a654-c38b5e6ac929" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 227</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E227</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502144000 +0200" stop="20200502144500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 23</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E23</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502144500 +0200" stop="20200502153500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Stulecie Winnych . s02e21</title>
    <desc lang="pl">Nadchodzi koniec wojny. Paweł Bartoszewicz vel kapitan Żelazny dostaje rozkaz zabicia konfidenta Antoniego Jamrożego. W willi Iwaszkiewiczów zostają zakwaterowani enkawudziści. Ich zachowanie uniemożliwia pracę Jarosławowi i dochodzi do awantury. Pisarz szuka pomocy u Jerzego Borejszy - prezesa Czytelnika. Dzięki jego wstawiennictwu nieproszeni lokatorzy opuszczają Stawisko. Do Brwinowa dociera wojsko radzieckie. W mundurze żołnierza Berlinga wraca także Jasiek. Pałac Wieruszów pełni teraz funkcję szpitala. Wśród rannych jest Ryszard - towarzysz Jaśka w jego wojennej tułaczce. Na prośbę Winnego chłopakiem opiekuje się Mania. Dawni mieszkańcy Warszawy wracają do swoich zniszczonych domów. Michał dostaje informację z Czerwonego Krzyża, że jego żona przeżyła wojnę. Tymczasem Ania szuka ukochanego.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Michał Rogalski</director>
      <actor>Kinga Preis</actor>
      <actor>Sebastian Łach</actor>
      <actor>Jan Wieczorkowski</actor>
      <actor>Katarzyna Wajda</actor>
      <actor>Karolina Bacia</actor>
      <actor>Weronika Humaj</actor>
      <actor>Arkadiusz Janiczek</actor>
      <actor>Roman Gancarczyk</actor>
      <actor>Krzysztof Kwiatkowski</actor>
      <actor>Tomasz Włosok</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-51a6d3c0-6d96-41d3-bafc-de9940be637d" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">2, odc. 21</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S2 E21</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502153500 +0200" stop="20200502163500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">To był rok!. s02e16</title>
    <desc lang="pl">Uczestnicy dzisiejszego odcinka cofną się do roku 1976, kiedy to do Polski przyleciał zespół ABBA, na igrzyskach w Montrealu nasi sportowcy zdobyli 26 medali - w tym 7 złotych, a władze szczyciły się pierwszą trasą szybkiego ruchu, nazwaną później gierkówką. Do drużyny Macieja Kurzajewskiego dołączy Urszula Dudziak, której "Papaya" podbijała w tamtym czasie serca słuchaczy w USA. Wokalistka zdradzi, jaką muzyczną gwiazdę spotkała w jednym z amerykańskich klubów. Katarzyna Zielińska zaprosiła do swojej ekipy Joannę Bartel. Aktorka w 1976 roku odniosła sukces na festiwalu FAMA w Świnoujściu. Na scenie w studiu Sound'n'Grace zaśpiewa przebój "Dancing Queen" ABBY.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Maciej Kurzajewski</actor>
      <actor>Katarzyna Zielińska</actor>
      <presenter>Marzena Rogalska</presenter>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Rozrywkowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-74d92cbd-5a0b-4f52-91d6-82dcb31a5454" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 16</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E16</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502163500 +0200" stop="20200502164500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 20</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E20</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502164500 +0200" stop="20200502170000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200502170000 +0200" stop="20200502172000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">"Teleexpress" to najważniejsze informacje dnia w pigułce. W krótkim, trwającym 15 minut programie widz znajdzie skrót wiadomości na temat bieżących wydarzeń z kraju i ze świata dotyczących m.in. polityki, nauki i techniki, kultury oraz sportu. Prezentowane materiały ilustrują migawki filmowe komentowane przez lektora oraz w zależności od omawianych zdarzeń wypowiedzi ekspertów, badaczy, uczestników wydarzeń lub osobistości życia publicznego. 
W "Teleexpresie" nie brakuje też prognozy pogody, raportów przygotowanych przez redakcje TVP oddziałów regionalnych oraz najciekawszych informacji muzycznych. Obok tematów poważnych pojawiają się także te wywołujące uśmiech, opatrzone żartobliwym komentarzem prowadzącego. 
Rozszerzeniem "Teleexpressu" jest "Teleexpress Extra", który jest emitowany na TVP Info po zakończeniu głównego wydania programu. W 2016 roku magazyn obchodzi jubileusz trzydziestolecia swojego istnienia.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c6e0e5fb-3f85-4cb8-9a39-15d93bc580de" />
  </programme>
  <programme start="20200502172000 +0200" stop="20200502173000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200502173000 +0200" stop="20200502182000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jaka to melodia?</title>
    <desc lang="pl">W odcinku specjalnym wystąpią młodzi aktorzy znani ze szklanego ekranu: Sara Müldner, czyli zbuntowana Julka z "Na dobre i na złe", Emilia Dankwa - Zosia z "Rodzinki.pl", Mateusz Pawłowski, grający Kacperka w "Rodzince.pl" oraz Krystian Domagała, czyli Mateusz Mostowiak z "M jak miłość". Ponadto na scenie wystąpią m.in.: Frans, Sylwia Grzeszczak, Cleo, Enej, Małgorzata Ostrowska, Margaret, Ania Wyszkoni oraz gospodarz programu, Rafał Brzozowski.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Emilia Dankwa</actor>
      <actor>Mateusz Pawłowski</actor>
      <actor>Krystian Domagała</actor>
      <actor>Frans</actor>
      <actor>Sylwia Grzeszczak</actor>
      <actor>Cleo</actor>
      <actor>Enej</actor>
      <actor>Małgorzata Ostrowska</actor>
      <actor>Margaret</actor>
      <actor>Sara Müldner</actor>
      <presenter>Rafał Brzozowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej Muzyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bd30addf-b2da-4c6b-8d94-67a7d51413b4" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 4277</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E4277</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502182000 +0200" stop="20200502183000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 28</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E28</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502183000 +0200" stop="20200502192500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Postaw na milion</title>
    <desc lang="pl">"Postaw ma milion" to emocjonujący teleturniej Telewizji Polskiej, prowadzony przez znanego prezentera Łukasza Nowickiego. Aby wygrać show i otrzymać nagrodę główną - tytułowy milion złotych - należy się wykazać wiedzą ogólną, choć pytania dotyczą też np. wyników sondaży.
W programie "Postaw ma milion" bierze udział dwoje dobrze znających się uczestników, którzy występują jako drużyna. Mogą to być członkowie rodziny, przyjaciele czy koledzy z pracy. Już na wstępie dostają oni milion złotych w gotówce. Żeby go nie stracić, muszą bezbłędnie odpowiedzieć na osiem pytań. Na udzielenie odpowiedzi mają 60 sekund. Gra odbywa się na pulpicie, na którym znajdują się specjalne zapadnie. Uczestnicy show "Postaw na milion" wybierają właściwą odpowiedź, umieszczając na danej zapadni pieniądze. Jeśli nie są pewni odpowiedzi, mogą też dowolnie rozdzielać gotówkę, pamiętając o tym, że za każdym razem tylko jedna zapadnia pozostanie zamknięta.
Program "Postaw ma milion" powstał w oparciu o brytyjski format "Money Drop", sprzedany m.in. do Stanów Zjednoczonych, Niemiec, Rosji, Grecji i Hiszpanii.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Łukasz Nowicki</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-d4563f97-1580-49f0-9a19-20d444e44538" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 227</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E227</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502192500 +0200" stop="20200502193000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Sportowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-b79dd173-561b-4e7c-82ff-9c9463a4d5d6" />
  </programme>
  <programme start="20200502193000 +0200" stop="20200502200500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200502200500 +0200" stop="20200502201000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200502201000 +0200" stop="20200502203500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Alarm!</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny. Zaglądają często tam, gdzie inni boją się, nie chcą lub nie mogą, nagłaśniając ważne sprawy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Magazyn Interwencyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-8dac7bac-cc80-4027-9b6e-411d734e6f62" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502203500 +0200" stop="20200502213000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex : Osaczona. s12e146</title>
    <desc lang="pl">Górski odbiera telefon od byłej partnerki, Sary. Kobieta informuje komisarza, że na drzewie w ogrodzie wisi z pętlą na szyi jej narzeczony Filip. Kiedy funkcjonariusz przybywa na miejsce, nigdzie nie ma śladu po zwłokach. Lucyna i Gutek przeszukując rzeczy rzekomego denata, znajdują jego komórkę, a w niej SMS z pogróżkami wysłany z komputera Sary. Partnerka groziła śmiercią ukochanemu, jeśli on jeszcze raz spotka się z byłą dziewczyną. Wkrótce Alex odnajduje zakrwawiony sznur. Sara staje się główną podejrzaną w sprawie. Nocą oskarżaną o zbrodnię kobietę wybudza ze snu dźwięk ponurego requiem. Przerażona Sara wbiega do salonu, gdzie na stole stoi niedopita kawa w ulubionym kubku jej narzeczonego. Górski podejrzewa, że kobieta padła ofiarą chorej gry.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Krzysztof Lang</director>
      <actor>Krystian Wieczorek</actor>
      <actor>Magdalena Walach</actor>
      <actor>Beata Fido</actor>
      <actor>Marta Wawrzyniak</actor>
      <actor>Piotr Bondyra</actor>
      <actor>Krystian Bloch</actor>
      <actor>Janusz Chabior</actor>
      <actor>Marek Nędza</actor>
      <actor>Karolina Nolbrzak</actor>
      <actor>Marcin Tobała</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-48f08025-a82d-4db0-84bb-c6ef7b42ceb0" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">12, odc. 146</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S12 E146</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200502213000 +0200" stop="20200502231000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wkręceni 2</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja losów trzech bezrobotnych przyjaciół ze Śląska. Film "Wkręceni 2" nawiązuje do wydarzeń z pierwszej części, kiedy to panowie postanowili spędzić pełen atrakcji weekend w stolicy i wplątali się w zaskakującą aferę. 

Główną postacią filmu "Wkręceni 2" jest znany z pierwszej części filmu Tomasz "Szyja" Zarówny (Paweł Domagała). Mężczyzna pracuje przy budowie autostrady i tęskni za kumplami, którzy rozjechali się po świecie. Kiedy poznaje Klementynę Lichoń (Małgorzata Socha), energiczną agentkę gwiazd, jego życie całkowicie się zmienia. Szyja zostaje uprowadzony, pada także ofiarą szantażu. Niebawem jako Mikołaj "Miki" Mazur zaczyna niewolniczą pracę w show-biznesie, zdany na łaskę bezwzględnej Klementyny. Na pomoc Szyi spieszą do stolicy zdesperowana żona Jadźka (Barbara Kurdej-Szatan) i jego kumple. 

Podobnie jak w przypadku pierwszej części obrazu, reżyserem filmu "Wkręceni 2" jest ponownie Piotr Wereśniak, wielokrotnie nagradzany autor scenariusza do kultowego już "Kilera", a także takich komedii, jak "Zróbmy sobie wnuka", "Nie kłam, kochanie" czy "7 rzeczy, których nie wiecie o facetach". Artysta otrzymał m.in. Bursztynowe Lwy podczas gdyńskiego FPFF za film "Och, Karol 2".(n)</desc>
    <credits>
      <director>Piotr Wereśniak</director>
      <actor>Paweł Domagała</actor>
      <actor>Antoni Królikowski</actor>
      <actor>Bartosz Opania</actor>
      <actor>Małgorzata Socha</actor>
      <actor>Barbara Kurdej-Szatan</actor>
      <actor>Marta Żmuda Trzebiatowska</actor>
      <actor>Anna Mucha</actor>
      <actor>Leszek Lichota</actor>
      <actor>Filip Bobek</actor>
      <actor>Marcin Perchuć</actor>
      <writer>Piotr Wereśniak</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Komedia</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-fa82bdb6-b6d1-4e85-a994-4af5a81d1167" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200502231000 +0200" stop="20200503004500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ostatnia akcja</title>
    <desc lang="pl">"Ostatnia akcja" to lekka produkcja sensacyjna z udziałem weteranów polskiego kina, m.in. Aliny Janowskiej, Barbary Krafftówny czy Mariana Kociniaka. Mecenas Szaro (Piotr Fronczewski) jest prowadzącym ciemne interesy właścicielem luksusowego klubu. Przestępcy udaje się skorumpować policjanta, komisarza Majchrowskiego (Wojciech Kalarus) ze stołecznej komendy. Mając jego ochronę, rządzi półświatkiem i stawia warunki. 
W barze Szaro pracuje sympatyczna Magda (Karolina Gorczyca). Pewnego dnia w obronie źle potraktowanej przez ochroniarzy dziewczyny staje kelner Mateusz Zuber (Szymon Mysłowski). Traci przez to pracę, a kiedy idzie po zapłatę, zostaje dotkliwie pobity i trafia do szpitala. Sprawa trafia do komisarza Majchrowskiego, który zamierza umorzyć śledztwo. Również ojciec chłopaka, Tomasz (Marek Kalita), boi się przeciwstawić mafii i nie podejmuje żadnych działań.
O całym zdarzeniu dowiaduje się dziadek Mateusza, walczący w powstaniu warszawskim Zygmunt Zuber (Jan Machulski), który wraca właśnie z sanatorium. Zirytowany tchórzostwem swojego syna i bierną postawą policji, postanawia na własną rękę wymierzyć sprawiedliwość sprawcom pobicia wnuka. O pomoc bohater filmu "Ostatnia akcja" prosi dawnych towarzyszy broni: chorążą Rogujską "Gogę" (Barbara Krafftówna), Kazika Iwanowskiego "Kotka" (Marian Kociniak), Józka "Rotora" (Witold Skaruch) i Edka "Czujnego" (Lech Ordon). Do akcji przyłącza się także przyjaciel pobitego chłopaka, Robert Malinowski (Antoni Pawlicki). Emerytowani kombatanci obmyślają intrygę, aby doprowadzić do zamknięcia Szaro w więzieniu. Wykorzystują do tego poszukiwane przez niego drogocenne jajko Faberge.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Michał Rogalski</director>
      <actor>Jan Machulski</actor>
      <actor>Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Piotr Fronczewski</actor>
      <actor>Marian Kociniak</actor>
      <actor>Lech Ordon</actor>
      <actor>Witold Skaruch</actor>
      <actor>Barbara Krafftówna</actor>
      <actor>Szymon Mysłowski</actor>
      <actor>Alina Janowska</actor>
      <actor>Wojciech Siemion</actor>
      <writer>Michał Rogalski</writer>
      <writer>Krzysztof Rak</writer>
    </credits>
    <date>2009</date>
    <category lang="pl">Komedia Sensacyjna</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-cd1ae898-1bfc-4cab-b295-ed941b56dbf6" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>2/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200503004500 +0200" stop="20200503022000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Trędowata</title>
    <desc lang="pl">"Trędowata" w reżyserii Jerzego Hoffmana jest trzecią pełnometrażową adaptacją poczytnej książki Heleny Mniszkówny w historii polskiego kina. W latach 90. na jej podstawie powstał także serial. W obrazie przedstawiającym jedną z najbardziej wzruszających literackich historii miłosnych zagrała plejada rodzimych gwiazd lat 70. 
Grany w "Trędowatej" przez Leszka Teleszyńskiego przystojny ordynat Waldemar Michorowski jest człowiekiem pozbawionym uprzedzeń klasowych. Mężczyzna zakochuje się w miłej, taktownej i pięknej Stefanii Rudeckiej (Elżbieta Starostecka), guwernantce swojej kuzynki Luci Elzonowskiej (Lucyna Brusikiewicz). Wkrótce zdobywa jej wzajemność. 
Szybko okazuje się jednak, że bohaterce filmu "Trędowata" bardzo trudno będzie wkraść się w łaski konserwatywnego środowiska, nieprzychylnego dla osób z innych sfer. Arystokraci dają ubogiej dziewczynie jednoznacznie do zrozumienia, że nigdy nie stanie się jedną z nich, a małżeństwo z Michorowskim byłoby niewybaczalnym mezaliansem. Mimo tych przeciwności Waldemar decyduje się na poślubienie Rudeckiej. Była narzeczona ordynata postanawia do tego nie dopuścić. Knuje podstępną intrygę.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Hoffman</director>
      <actor>Leszek Teleszyński</actor>
      <actor>Elżbieta Starostecka</actor>
      <actor>Anna Dymna</actor>
      <actor>Jadwiga Barańska</actor>
      <actor>Czesław Wołłejko</actor>
      <actor>Lucyna Brusikiewicz</actor>
      <actor>Irena Malkiewicz</actor>
      <actor>Gabriela Kownacka</actor>
      <actor>Mariusz Dmochowski</actor>
      <actor>Piotr Fronczewski</actor>
      <writer>Stanisław Dygat</writer>
    </credits>
    <date>1976</date>
    <category lang="pl">Melodramat</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-61cb7616-8bb2-49c5-8e53-866288a25bc7" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200503022000 +0200" stop="20200503041000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jasminum</title>
    <desc lang="pl">"Jasminum" Jana Jakuba Kolskiego to urokliwy film zrealizowany w charakterystycznym dla twórcy "Jańcia Wodnika" czy "Pornografii" stylu. Utrzymany w nieśpiesznym tempie, wypełniony elementami realizmu magicznego i pięknie sfilmowany obraz został doceniony przez publiczność na festiwalu w Gdyni. Film nagrodzono też siedmioma statuetkami Orła.
Do klasztoru w Jaśminowie w 1617 roku przywieziono trzy trumny, w których pochowani zostali najstarsi bracia zakonu. Od tamtego czasu wydobywa się z nich zapach owocowych drzew, a bracia, którzy przyjęli imiona zmarłych zakonników, dziedziczą po nich także niezwykłą woń. Dziś kolejni już bracia Czeremcha (Krzysztof Pieczyński), Śliwa (Grzegorz Damięcki) i Czereśnia (Dariusz Juzyszyn) żyją spokojnie w mroku swoich cel. Wszyscy złożyli śluby milczenia. 
Pewnego dnia do Jaśminowa przyjeżdża konserwatorka obrazów Natasza (Grażyna Błęcka-Kolska) ze swoją rezolutną córką, pięcioletnią Gienią (Wiktoria Gąsiewska). Przełożony mnichów, ojciec Kleofas (Adam Ferency), zgadza się, by kobieta odnowiła zniszczone wizerunki świętych. Obecność gości wprowadza zamieszanie do zakonnego świata przeszłości i rytuałów. Gienia szybko zdobywa serce dobrodusznego brata Zdrówko (Janusz Gajos). Wkrótce okazuje się, że pasją Nataszy są także zapachy - za murami klasztoru kobieta szuka woni doskonałej. Jednak bohaterka filmu "Jasminum" odkryje coś jeszcze - rozwiąże dręczącą ją tajemnicę nieszczęśliwej miłości.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jan Jakub Kolski</director>
      <actor>Janusz Gajos</actor>
      <actor>Grażyna Błęcka-Kolska</actor>
      <actor>Wiktoria Gąsiewska</actor>
      <actor>Adam Ferency</actor>
      <actor>Krzysztof Pieczyński</actor>
      <actor>Bogusław Linda</actor>
      <actor>Monika Dryl</actor>
      <actor>Krzysztof Globisz</actor>
      <actor>Patrycja Soliman</actor>
      <actor>Grzegorz Damięcki</actor>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="pl">Film Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-0d421888-5888-41bf-81f5-e9434f4b2513" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>4/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200503041000 +0200" stop="20200503041500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Z pamięci: Andrzej Kijowski</title>
    <desc lang="pl">Andrzej Dobosz opowiada o wybitnym polskim krytyku literackim i filmowym - Andrzeju Kijowskim, który był zaangażowany w działalność opozycyjną i wspierał innych prześladowanych działaczy.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Cykl Felietonów</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503041500 +0200" stop="20200503044500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-6b24fe0c-d61c-477b-b50f-3f4e5da876d6" />
  </programme>
  <programme start="20200503044500 +0200" stop="20200503053500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Fenomen polskości</title>
    <desc lang="pl">"Fenomen polskości" przypomina sylwetki naszych rodaków, którzy mieli ogromny wkład w rozwój technologii i nauki. Wielu z tych wynalazców i inżynierów jest stosunkowo mało znanych w kraju przodków, a świat woli nie pamiętać o ich pochodzeniu i zasługach. Profesor dr hab. Bolesław Orłowski wydał na ten temat kilkadziesiąt książek oraz kilkaset artykułów w różnych językach. Nakładem Instytutu Pamięci Narodowej ukazał się m.in. czterotomowy "Polski wkład w przyrodoznawstwo i technikę. Słownik polskich i związanych z Polską odkrywców, wynalazców oraz pionierów nauk matematyczno-przyrodniczych i techniki" pod redakcją profesora. W "Fenomenie polskości" Bolesław Orłowski opowiada o niektórych postaciach opisanych w tej publikacji.
W "Fenomenie polskości" poznamy też historię profesora i jego rodziny. Z opowieści Bolesława Orłowskiego wyłania się obraz Polaków, którzy nie są romantycznymi lekkoduchami, lecz świetnymi inżynierami i błyskotliwymi wynalazcami. Bohaterowie dokumentu to ludzie, którym ludzkość zawdzięcza wygrywanie globalnych konfliktów i cywilizacyjne kroki milowe. Narrator "Fenomenu polskości" ma głos wybitnego aktora Adama Ferencego.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Alina Czerniakowska</director>
    </credits>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503053500 +0200" stop="20200503060500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Słownik polsko@polski</title>
    <desc lang="pl">"Słownik polsko@polski" to program Telewizji Polskiej, który poświęcony jest kulturze języka ojczystego. Gospodarz magazynu, profesor Jan Miodek, a także współprowadząca program językoznawca i medioznawca doktor Justyna Janus-Konarska, w przystępny sposób omawiają tu zagadnienia poprawnościowe, które nurtują widzów, a na które odpowiedzi nie można znaleźć w słownikach. Talk show nagrywany jest we wnętrzach biblioteki Uniwersytetu Wrocławskiego. 
Pogram "Słownik polsko@polski" powstaje przy dużym udziale internetu. Dzięki temu medium uczestnikami magazynu mogą być nie tylko osoby biorące udział w nagraniu, ale widzowie z całego świata. Każdy ma bowiem możliwość wysłania do prowadzących swojego zapytania za pośrednictwem komunikatora Skype. Odpowiedzi doktor Justyny Janus-Konarskiej czy profesora Jana Miodka wysłuchują już wszyscy widzowie. W programie "Słownik polsko@polski" analizie poddawane są błędy językowe, które dotyczą języka żywego, głównie mówionego. Jednak w interesującej formule programu znajduje się zawsze też czas np. na pytania odnoszące się do etymologii słów czy przysłów, interpunkcji czy niełatwej odmiany nazw miejscowych. 
Talk show "Słownik polsko@polski" dostępny jest na antenie TVP Polonia w soboty o godzinie 17.00. Można go oglądać także w inne dni tygodnia o mniej popularnych porach - w niedziele o godzinie 0.15, a we wtorki o 6.55. O każdej porze wszystkie odcinki programu dostępne są również w internecie pod adresem slownikpolsko@polski.(n)</desc>
    <date>2010</date>
    <category lang="pl">Talk Show Prof. Jana Miodka</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-6af3a057-896c-40e2-9928-7e38ca210879" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503060500 +0200" stop="20200503062000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200503062000 +0200" stop="20200503063500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wokół mórz: W pogoni za yeti</title>
    <title lang="xx">Around the Sea: In Pursuit of the Yeti</title>
    <desc lang="pl">Mieszkańcy Bhutanu wierzą w istnienie mitycznego yeti. Podobno ma mocny zapach, jest owłosiony, a na plecach nosi torbę, by schować do niej uprowadzone ofiary. Mieszka w zapomnianych dolinach lub wysoko w górach. Amatorzy przygód zorganizowali nawet ekspedycję na wschód kraju, lecz wciąż nie odnaleziono tajemniczego potwora.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-2725d4ee-c4ca-4c74-9349-db0e0d5dbd25" />
    <country lang="pl">Francja</country>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503063500 +0200" stop="20200503070000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">wojsko-polskie.pl</title>
    <desc lang="pl">Program poświęcony polskiej armii. Znajdą się w nim zarówno informacje o jej roli w strukturach NATO, jak i o formacjach Obrony Terytorialnej czy o historii polskiego wojska. Do tego w kolejnych wydaniach pojawiają się relacje z manewrów, ciekawostki i aktualne wydarzenia. Autorzy programu pokażą także, jak zmieniają się polskie siły zbrojne i jakim sprzętem obecnie one dysponują. Przede wszystkim zależy im jednak na ukazaniu zaangażowania żołnierzy w odbywaną służbę.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Cykl Reportaży</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-11d12463-9ff3-4c83-9fac-49304257d754" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 99</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E99</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503070000 +0200" stop="20200503080000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Bożego Miłosierdzia w Krakowie-Łagiewnikach</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej w Sanktuarium Bożego Miłosierdzia znajdującego się w Krakowie Łagiewnikach.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20200503080000 +0200" stop="20200503083000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Tydzień</title>
    <desc lang="pl">Zaproszeni do studia goście analizują wpływ bieżących decyzji politycznych na rolnictwo, gospodarkę czy zjawiska społeczne.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Jan Gocel</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Magazyn Rolniczy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7f54051b-977d-4202-8c3e-c18d0f9f39b0" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503083000 +0200" stop="20200503090000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce: Szklarska Poręba</title>
    <desc lang="pl">Szklarska Poręba leży w malowniczej dolinie, która rozpościera się na pograniczu Karkonoszy i Gór Izerskich. Okolica słynie z bogatych złóż minerałów. Pierwszą hutę szkła założono w XIV wieku, co przyczyniło się do rozwoju regionu. Przybyli na te tereny Walończycy wydobywali w Karkonoszach m.in. złoto, ametysty i piryty. To oni wskazali lokalnym hutnikom bogate złoża kwarcu, niezbędnego do wytopu szkła. Dzisiaj Szklarska Poręba to raj dla spragnionych ruchu mieszczuchów. Do wyboru jest kilkaset kilometrów tras turystycznych biegnących w Górach Izerskich i Karkonoskim Parku Narodowym. Koniecznie trzeba wybrać się do wąwozu Kamieńczyka, który liczy około 100 metrów długości, a jego skalne ściany dochodzą nawet do 30 metrów wysokości. Warto odwiedzić również muzeum związanego z miejscowością młodopolskiego malarza symbolisty Wlastimila Hofmana.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Tomasz Bednarek</presenter>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-cd972f87-fa01-4fb8-b233-78311e3cea9e" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503090000 +0200" stop="20200503092500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ziarno: Kochaj Polskę!</title>
    <desc lang="pl">Dzieci porozmawiają na temat tego, co to jest ojczyzna oraz co znaczy kochać ojczyznę. Ks. Adam i jego mali pomocnicy odwiedzą szkołę, w której tańczy się polskie tańce ludowe, a także uczy patriotyzmu i miłości do swojego kraju. Widzowie dowiedzą się także czegoś na temat Konstytucji 3 maja. W kąciku kulinarnym powstanie ulubione danie wielu Polaków.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Dla Dzieci</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-574731c2-14d3-44f1-9e13-d174d7d685a4" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503092500 +0200" stop="20200503093500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503093500 +0200" stop="20200503100000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Las bliżej nas. s02e20</title>
    <desc lang="pl">Seria dokumentalna podejmująca tematy dotyczące polskich lasów. Kamera odwiedza leśników pracujących w różnych regionach kraju. Opowiadają oni o terenie, którym się opiekują, i wyjaśniają, jak prowadzona jest tam gospodarka. W programie także zagadnienia dotyczące m.in. turystyki. Widzowie dowiedzą się, co pasjonaci rekreacji i zdrowego stylu życia mogą zyskać, odwiedzając tereny leśne, a także usłyszą, jak odpowiedzialnie korzystać z takiej oferty. Ponadto leśnicy opowiedzą o tym, jak dbają o zachowanie i rozwój naturalnych gatunków oraz jak np. radzą sobie z usuwaniem skutków ubiegłorocznego huraganu, który przetoczył się nad Kaszubami.(n)</desc>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-dde65410-53b3-428f-b66f-da1b4de69765" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 20</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E20</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503100000 +0200" stop="20200503105500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Archikatedry Warszawskiej Świętego Jana Chrzciciela</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20200503105500 +0200" stop="20200503114500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Świątynia</title>
    <desc lang="pl">Historia budowy Świątyni Opatrzności Bożej w Warszawie, której geneza sięga ostatniej dekady XVIII w. Sejm Czteroletni w 1791 roku podjął decyzję o jej wniesieniu w podzięce za Konstytucję 3 maja. Historia budowy wpisuje się w dramatyczne losy Polski. Film wiedzie widzów przez rozbiory, dwie wojny światowe, komunizm, aż do końca XX wieku. Przedstawione wydarzenia historyczne ilustrują liczne cytaty z homilii i przemówień świętego Jana Pawła II. W dokumencie nie zabraknie także świadectw wiary, m.in. kompozytora Michała Lorenca i muzyka rockowego Roberta Friedricha, ps. Litzy.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Ewa Świecińska</director>
    </credits>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503114500 +0200" stop="20200503120000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Między ziemią a niebem</title>
    <desc lang="pl">Program o charakterze publicystyczno-informacyjnym skierowany do osób wierzących. Jego autorzy prezentują i komentują najważniejsze wydarzenia mijającego tygodnia. W ramach magazynu pojawi się serwis informacyjny pokazujący fakty z życia Kościoła i debata na wybrane tematy. O godzinie 12.00 rozpocznie się transmitowana z Watykanu niedzielna modlitwa Ojca Świętego - Anioł Pański.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-5282ccbd-2202-47d1-950a-d298c6c57ea7" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503120000 +0200" stop="20200503121500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Regina Coeli</title>
    <desc lang="pl">Regina Coeli jest antyfoną maryjną Kościoła rzymskokatolickiego, śpiewaną lub odmawianą zamiast modlitwy Anioł Pański w okresie wielkanocnym - od Wigilii Paschalnej do niedzieli Zesłania Ducha Świętego włącznie.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20200503121500 +0200" stop="20200503124500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Między ziemią a niebem</title>
    <desc lang="pl">Program o charakterze publicystyczno-informacyjnym skierowany do osób wierzących. Jego autorzy prezentują i komentują najważniejsze wydarzenia mijającego tygodnia. W ramach magazynu pojawi się serwis informacyjny pokazujący fakty z życia Kościoła i debata na wybrane tematy. O godzinie 12.00 rozpocznie się transmitowana z Watykanu niedzielna modlitwa Ojca Świętego - Anioł Pański.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-5282ccbd-2202-47d1-950a-d298c6c57ea7" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503124500 +0200" stop="20200503125000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">#zostanwdomuzBogiem: Matka Boża nasza opiekunka</title>
    <desc lang="pl">Ks. Leszek Slipek odpowiada na pytania nurtujące wiernych, którzy w czasie pandemii nie mają możliwości bezpośredniego uczestnictwa w obrzędach religijnych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Religijny</category>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503125000 +0200" stop="20200503131500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ochrona głuszca w polskich lasach</title>
    <credits>
      <director>Michał Ogrodowczyk</director>
    </credits>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503131500 +0200" stop="20200503145000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Trędowata</title>
    <desc lang="pl">"Trędowata" w reżyserii Jerzego Hoffmana jest trzecią pełnometrażową adaptacją poczytnej książki Heleny Mniszkówny w historii polskiego kina. W latach 90. na jej podstawie powstał także serial. W obrazie przedstawiającym jedną z najbardziej wzruszających literackich historii miłosnych zagrała plejada rodzimych gwiazd lat 70. 
Grany w "Trędowatej" przez Leszka Teleszyńskiego przystojny ordynat Waldemar Michorowski jest człowiekiem pozbawionym uprzedzeń klasowych. Mężczyzna zakochuje się w miłej, taktownej i pięknej Stefanii Rudeckiej (Elżbieta Starostecka), guwernantce swojej kuzynki Luci Elzonowskiej (Lucyna Brusikiewicz). Wkrótce zdobywa jej wzajemność. 
Szybko okazuje się jednak, że bohaterce filmu "Trędowata" bardzo trudno będzie wkraść się w łaski konserwatywnego środowiska, nieprzychylnego dla osób z innych sfer. Arystokraci dają ubogiej dziewczynie jednoznacznie do zrozumienia, że nigdy nie stanie się jedną z nich, a małżeństwo z Michorowskim byłoby niewybaczalnym mezaliansem. Mimo tych przeciwności Waldemar decyduje się na poślubienie Rudeckiej. Była narzeczona ordynata postanawia do tego nie dopuścić. Knuje podstępną intrygę.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jerzy Hoffman</director>
      <actor>Leszek Teleszyński</actor>
      <actor>Elżbieta Starostecka</actor>
      <actor>Anna Dymna</actor>
      <actor>Jadwiga Barańska</actor>
      <actor>Czesław Wołłejko</actor>
      <actor>Lucyna Brusikiewicz</actor>
      <actor>Irena Malkiewicz</actor>
      <actor>Gabriela Kownacka</actor>
      <actor>Mariusz Dmochowski</actor>
      <actor>Piotr Fronczewski</actor>
      <writer>Stanisław Dygat</writer>
    </credits>
    <date>1976</date>
    <category lang="pl">Melodramat</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-61cb7616-8bb2-49c5-8e53-866288a25bc7" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200503145000 +0200" stop="20200503150000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Z pamięci: Andrzej Krauze</title>
    <desc lang="pl">Andrzej Dobosz odwiedza Zachętę - Narodową Galerię Sztuki, gdzie opowiada o wystawie prac swojego przyjaciela, Andrzeja Krauzego, pt. "Lekcja fruwania".(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Cykl Felietonów</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503150000 +0200" stop="20200503155000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex : Osaczona. s12e146</title>
    <desc lang="pl">Górski odbiera telefon od byłej partnerki, Sary. Kobieta informuje komisarza, że na drzewie w ogrodzie wisi z pętlą na szyi jej narzeczony Filip. Kiedy funkcjonariusz przybywa na miejsce, nigdzie nie ma śladu po zwłokach. Lucyna i Gutek przeszukując rzeczy rzekomego denata, znajdują jego komórkę, a w niej SMS z pogróżkami wysłany z komputera Sary. Partnerka groziła śmiercią ukochanemu, jeśli on jeszcze raz spotka się z byłą dziewczyną. Wkrótce Alex odnajduje zakrwawiony sznur. Sara staje się główną podejrzaną w sprawie. Nocą oskarżaną o zbrodnię kobietę wybudza ze snu dźwięk ponurego requiem. Przerażona Sara wbiega do salonu, gdzie na stole stoi niedopita kawa w ulubionym kubku jej narzeczonego. Górski podejrzewa, że kobieta padła ofiarą chorej gry.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Krzysztof Lang</director>
      <actor>Krystian Wieczorek</actor>
      <actor>Magdalena Walach</actor>
      <actor>Beata Fido</actor>
      <actor>Marta Wawrzyniak</actor>
      <actor>Piotr Bondyra</actor>
      <actor>Krystian Bloch</actor>
      <actor>Janusz Chabior</actor>
      <actor>Marek Nędza</actor>
      <actor>Karolina Nolbrzak</actor>
      <actor>Marcin Tobała</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-48f08025-a82d-4db0-84bb-c6ef7b42ceb0" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">12, odc. 146</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S12 E146</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503155000 +0200" stop="20200503164500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Postaw na milion</title>
    <desc lang="pl">"Postaw ma milion" to emocjonujący teleturniej Telewizji Polskiej, prowadzony przez znanego prezentera Łukasza Nowickiego. Aby wygrać show i otrzymać nagrodę główną - tytułowy milion złotych - należy się wykazać wiedzą ogólną, choć pytania dotyczą też np. wyników sondaży.
W programie "Postaw ma milion" bierze udział dwoje dobrze znających się uczestników, którzy występują jako drużyna. Mogą to być członkowie rodziny, przyjaciele czy koledzy z pracy. Już na wstępie dostają oni milion złotych w gotówce. Żeby go nie stracić, muszą bezbłędnie odpowiedzieć na osiem pytań. Na udzielenie odpowiedzi mają 60 sekund. Gra odbywa się na pulpicie, na którym znajdują się specjalne zapadnie. Uczestnicy show "Postaw na milion" wybierają właściwą odpowiedź, umieszczając na danej zapadni pieniądze. Jeśli nie są pewni odpowiedzi, mogą też dowolnie rozdzielać gotówkę, pamiętając o tym, że za każdym razem tylko jedna zapadnia pozostanie zamknięta.
Program "Postaw ma milion" powstał w oparciu o brytyjski format "Money Drop", sprzedany m.in. do Stanów Zjednoczonych, Niemiec, Rosji, Grecji i Hiszpanii.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Łukasz Nowicki</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-d4563f97-1580-49f0-9a19-20d444e44538" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 227</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E227</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503164500 +0200" stop="20200503170000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200503170000 +0200" stop="20200503172500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">"Teleexpress" to najważniejsze informacje dnia w pigułce. W krótkim, trwającym 15 minut programie widz znajdzie skrót wiadomości na temat bieżących wydarzeń z kraju i ze świata dotyczących m.in. polityki, nauki i techniki, kultury oraz sportu. Prezentowane materiały ilustrują migawki filmowe komentowane przez lektora oraz w zależności od omawianych zdarzeń wypowiedzi ekspertów, badaczy, uczestników wydarzeń lub osobistości życia publicznego. 
W "Teleexpresie" nie brakuje też prognozy pogody, raportów przygotowanych przez redakcje TVP oddziałów regionalnych oraz najciekawszych informacji muzycznych. Obok tematów poważnych pojawiają się także te wywołujące uśmiech, opatrzone żartobliwym komentarzem prowadzącego. 
Rozszerzeniem "Teleexpressu" jest "Teleexpress Extra", który jest emitowany na TVP Info po zakończeniu głównego wydania programu. W 2016 roku magazyn obchodzi jubileusz trzydziestolecia swojego istnienia.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c6e0e5fb-3f85-4cb8-9a39-15d93bc580de" />
  </programme>
  <programme start="20200503172500 +0200" stop="20200503173000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200503173000 +0200" stop="20200503183000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ośmiu wspaniałych</title>
    <desc lang="pl">Tematem dzisiejszego odcinka będą emocje. Mężczyźni często mają problem z ich wyrażaniem, a cechy takie jak wrażliwość czy opiekuńczość niekiedy przez nich samych są uważane za niemęskie. Zadania wymyślone przez Martę Manowską będą wymagały od uczestników empatii i kreatywności. Najpierw panowie udadzą się do leśnego szpitala dla dzikich zwierząt i zajmą się pielęgnacją jego podopiecznych. Odkryją, co łączy świat ludzki ze zwierzęcym. Następnie zawitają do przedszkola. Tu czeka ich najtrudniejszy sprawdzian - zyskanie uwagi dzieci, które potrafią odkryć najmniejszy fałsz.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Marta Manowska</presenter>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-4a59fdad-0a68-4195-b562-73c955efdca6" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 6</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E6</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503183000 +0200" stop="20200503192500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jaka to melodia?</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Rafał Brzozowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej Muzyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bd30addf-b2da-4c6b-8d94-67a7d51413b4" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 4308</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E4308</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503192500 +0200" stop="20200503193000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Sportowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-b79dd173-561b-4e7c-82ff-9c9463a4d5d6" />
  </programme>
  <programme start="20200503193000 +0200" stop="20200503200500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200503200500 +0200" stop="20200503201500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200503201500 +0200" stop="20200503211000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Stulecie Winnych . s02e22</title>
    <desc lang="pl">Rok 1950. Już w pierwszych dniach szkoły Ania naraża się dyrektorce, która zarzuca jej wychowywanie młodzieży niezgodne z ideałami komunizmu. Ryszard martwi się, że Mania nie przestała czekać na powrót Pawła. Bronia, widząc jak mężczyzna kocha jej wnuczkę, postanawia się z nią rozmówić. W Warszawie trwa budowa osiedla MDM. Michał Śniegocki jest głównym inżynierem. Kierownik sugeruje mu, że ponieważ nie jest w partii, może stracić pracę. Kiedy na placu pojawia się ruda asystentka architekta, Śniegockiemu przypomina się Ania. Podczas rozmowy z Ignacym wspomina mu o swojej zagubionej miłości. W Brwinowie pojawia się Łucja. Wieruszówna wróciła, aby odzyskać rodzinny majątek. Winni boją się reakcji Jaśka.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Michał Rogalski</director>
      <actor>Kinga Preis</actor>
      <actor>Sebastian Łach</actor>
      <actor>Jan Wieczorkowski</actor>
      <actor>Katarzyna Wajda</actor>
      <actor>Karolina Bacia</actor>
      <actor>Weronika Humaj</actor>
      <actor>Arkadiusz Janiczek</actor>
      <actor>Roman Gancarczyk</actor>
      <actor>Krzysztof Kwiatkowski</actor>
      <actor>Tomasz Włosok</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-3ae080eb-c4c1-4a70-9656-ef2b8916da77" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">2, odc. 22</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S2 E22</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503211000 +0200" stop="20200503221500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">To był rok!. s02e17</title>
    <desc lang="pl">W 2001 roku rozpoczęła się w Polsce małyszomania. Na ekrany kin weszły ekranizacje "Wiedźmina" i "Władcy Pierścieni". Światem wstrząsnęły ataki terrorystyczne z 11 września. Goście dzisiejszego odcinka powspominają tamte czasy. Katarzyna Zielińska zagra z Tomaszem Iwanem, który razem z polską reprezentacją piłkarską w 2001 roku awansował do mistrzostw świata w Korei Południowej i Japonii. Maciej Kurzajewski stanie ramię w ramię z Michałem Pielą. Aktor opowie o kulisach pracy na planie "Wiedźmina". Muzyczną gwiazdą będzie Rafał Brzozowski, który zaprezentuje utwór "I'm a Believer" ze ścieżki dźwiękowej do filmu "Shrek".(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Maciej Kurzajewski</actor>
      <actor>Katarzyna Zielińska</actor>
      <presenter>Marzena Rogalska</presenter>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Rozrywkowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-1baecf2e-b65f-4ec4-b115-5a226b65bfdb" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 17</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E17</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200503221500 +0200" stop="20200504004500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Kamerdyner</title>
    <desc lang="pl">"Kamerdyner" to epicka opowieść, która stanowi hołd dla kaszubskiej kultury i historii. Akcja filmu obejmuje okres od 1900 do 1945 roku, w którym społeczność na Kaszubach podlegała dramatycznym przemianom. Obraz otrzymał liczne nagrody, m.in. gdyńskie Srebrne Lwy. Jury Festiwalu Polskich Filmów Fabularnych uhonorowało również Adama Woronowicza za główną rolę męską oraz autora muzyki Antoniego Komasę-Łazarkiewicza i odpowiedzialne za charakteryzację Ewę Drobiec i Mirosławę Wojtczak. "Kamerdyner" zdobył również Orły za kostiumy i scenografię.
Reżyser Filip Bajon ("Magnat", "Przedwiośnie") w "Kamerdynerze" opowiada historię pruskiego rodu von Kraussów z okolic Pucka, ukazując ją na tle losów trzech nacji zamieszkujących te tereny: Niemców, Kaszubów i Polaków. Przedstawia też wydarzenia, które doprowadziły do masowego mordu na tysiącach Kaszubów w lasach pod Piaśnicą w 1939 roku. "Kamerdyner" powstał na 100-lecie odzyskania niepodległości przez Polskę i przypomina świat, który bezpowrotnie przeminął. To zrealizowany z rozmachem historyczny fresk z plejadą znakomitych polskich aktorów: Adamem Woronowiczem, Januszem Gajosem, Sebastianem Fabijańskim, Danielem Olbrychskim.
Kaszuby, początek XX wieku. Mateusz Kroll po śmierci matki trafia do arystokratycznej rodziny ojca. Wraz z przyrodnim rodzeństwem dorasta w pałacu von Kraussów. Między nim a Maritą von Krauss rodzi się uczucie. Tymczasem historia dzieje się na ich oczach. Ojciec chrzestny Mateusza, Bazyli Miotke, podczas konferencji w Wersalu zabiega o włączenie Kaszub w granice Polski. Decyzją polityków ziemie zostają jednak podzielone. Między Niemcami, Kaszubami i Polakami dochodzi do coraz większych waśni. Tłumiona nienawiść eksploduje podczas drugiej wojny światowej.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Filip Bajon</director>
      <actor>Anna Radwan</actor>
      <actor>Janusz Gajos</actor>
      <actor>Sebastian Fabijański</actor>
      <actor>Marianna Zydek</actor>
      <actor>Adam Woronowicz</actor>
      <actor>Sławomir Orzechowski</actor>
      <actor>Diana Zamojska</actor>
      <actor>Borys Szyc</actor>
      <actor>Łukasz Simlat</actor>
      <actor>Marcel Sabat</actor>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Dramat Historyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-fc03ebe1-afbf-4e21-b573-ece13051b0d1" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200504004500 +0200" stop="20200504022500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wkręceni 2</title>
    <desc lang="pl">Kontynuacja losów trzech bezrobotnych przyjaciół ze Śląska. Film "Wkręceni 2" nawiązuje do wydarzeń z pierwszej części, kiedy to panowie postanowili spędzić pełen atrakcji weekend w stolicy i wplątali się w zaskakującą aferę. 

Główną postacią filmu "Wkręceni 2" jest znany z pierwszej części filmu Tomasz "Szyja" Zarówny (Paweł Domagała). Mężczyzna pracuje przy budowie autostrady i tęskni za kumplami, którzy rozjechali się po świecie. Kiedy poznaje Klementynę Lichoń (Małgorzata Socha), energiczną agentkę gwiazd, jego życie całkowicie się zmienia. Szyja zostaje uprowadzony, pada także ofiarą szantażu. Niebawem jako Mikołaj "Miki" Mazur zaczyna niewolniczą pracę w show-biznesie, zdany na łaskę bezwzględnej Klementyny. Na pomoc Szyi spieszą do stolicy zdesperowana żona Jadźka (Barbara Kurdej-Szatan) i jego kumple. 

Podobnie jak w przypadku pierwszej części obrazu, reżyserem filmu "Wkręceni 2" jest ponownie Piotr Wereśniak, wielokrotnie nagradzany autor scenariusza do kultowego już "Kilera", a także takich komedii, jak "Zróbmy sobie wnuka", "Nie kłam, kochanie" czy "7 rzeczy, których nie wiecie o facetach". Artysta otrzymał m.in. Bursztynowe Lwy podczas gdyńskiego FPFF za film "Och, Karol 2".(n)</desc>
    <credits>
      <director>Piotr Wereśniak</director>
      <actor>Paweł Domagała</actor>
      <actor>Antoni Królikowski</actor>
      <actor>Bartosz Opania</actor>
      <actor>Małgorzata Socha</actor>
      <actor>Barbara Kurdej-Szatan</actor>
      <actor>Marta Żmuda Trzebiatowska</actor>
      <actor>Anna Mucha</actor>
      <actor>Leszek Lichota</actor>
      <actor>Filip Bobek</actor>
      <actor>Marcin Perchuć</actor>
      <writer>Piotr Wereśniak</writer>
    </credits>
    <date>2015</date>
    <category lang="pl">Komedia</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-fa82bdb6-b6d1-4e85-a994-4af5a81d1167" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200504022500 +0200" stop="20200504035000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Złote runo</title>
    <desc lang="pl">"Złote runo" Janusza Kondratiuka to interesująca rodzima komedia, w której obok Zbigniewa Buczkowskiego wystąpił aktor amator Zbigniew Mazurek. Stworzył on bardzo udaną kreację. Film otrzymał w 1999 roku cztery nominacje do Orłów - Polskich Nagród Filmowych. 
Jednym z bohaterów komedii "Złote runo" jest Stefan (Zbigniew Mazurek), biznesmen w średnim wieku, który szuka obecnie wspólnika do nie całkiem legalnego, lecz dochodowego interesu. W końcu udaje mu się znaleźć idealnego kandydata - bezrobotnego Rysia (Zbigniew Buczkowski), który większość dnia spędza pod budką z piwem. O mężczyźnie tym, który czasem tylko i na krótko podejmuje się pracy, krąży fama, że ma "żołądek z żelaza". Właśnie ktoś taki potrzebny jest Stefanowi.
Nim jednak Rysio stanie się wspólnikiem Stefana, poddany zostaje ciężkim testom. Mają one udowodnić, że Rysiowi można zaufać i powierzyć mu bardzo ważne, a zarazem delikatne zadanie. Gdy w końcu okazuje się, że bezrobotny mężczyzna spełnia wszystkie oczekiwania biznesmena, zostaje wtajemniczony w szczegóły intratnego przedsięwzięcia tego drugiego. Okazuje się, że plan Stefana opiera się na przeszmuglowaniu do Berlina diamentów. Mają one zostać przewiezione w brzuchu Rysia.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Janusz Kondratiuk</director>
      <actor>Zbigniew Buczkowski</actor>
      <actor>Zbigniew Mazurek</actor>
      <actor>Stanisław Banaś</actor>
      <actor>Monika Bolly</actor>
      <actor>Stanisława Celińska</actor>
      <actor>Piotr Dejmek</actor>
      <actor>Elżbieta Dębska</actor>
      <actor>Jerzy Gaweł</actor>
      <actor>Maciej Karpiński</actor>
      <actor>Roman Kondratiuk</actor>
    </credits>
    <date>1996</date>
    <category lang="pl">Komedia</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bb39bd02-f3ec-4b12-bbf0-cb36e33c4451" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200504035000 +0200" stop="20200504044000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Eugeniusz Kwiatkowski. Mąż stanu</title>
    <desc lang="pl">Dokument Mirosława Borka przybliża postać Eugeniusza Kwiatkowskiego, jednego z najbardziej zasłużonych mężów stanu w historii Polski XX wieku. Jego działalność publiczna skupiała się na gospodarce. W powszechnej świadomości ten zapomniany bohater uchodzi za twórcę portu w Gdyni, ale jego zasługi daleko wykraczają poza ramy tego miasta.
Eugeniusz Kwiatkowski urodził się w Krakowie, ale dzieciństwo spędził na Kresach. Służył w Legionach Polskich Piłsudskiego, ale ojczyźnie przysłużył się bardziej jako cywil. Jego życie było naznaczone cierpieniem. Kwiatkowski stracił syna w kampanii wrześniowej, a po zakończeniu wojny sam trafił w społeczny i polityczny niebyt. 
Twórcy filmu "Eugeniusz Kwiatkowski" biorą na warsztat okres między rokiem 1945 a 1948, tzn. czas, kiedy bohater pracował na rzecz Polski, zanim został usunięty z życia publicznego. Stawiają pytanie o powody tej eliminacji oraz szerzej - o fenomen człowieka, którego pomysły do dziś zajmują poczesne miejsce w koncepcji polskiej gospodarki.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Mirosław Bork</director>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-b2c730a4-c7a6-4195-88b0-5f087284a918" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504044000 +0200" stop="20200504052000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jaka to melodia?</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Rafał Brzozowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej Muzyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bd30addf-b2da-4c6b-8d94-67a7d51413b4" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 4308</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E4308</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504052000 +0200" stop="20200504052500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Z pamięci: Andrzej Krauze</title>
    <desc lang="pl">Andrzej Dobosz odwiedza Zachętę - Narodową Galerię Sztuki, gdzie opowiada o wystawie prac swojego przyjaciela, Andrzeja Krauzego, pt. "Lekcja fruwania".(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Cykl Felietonów</category>
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504052500 +0200" stop="20200504053500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-6b24fe0c-d61c-477b-b50f-3f4e5da876d6" />
  </programme>
  <programme start="20200504053500 +0200" stop="20200504062500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Elif</title>
    <desc lang="pl">Operacja Reyhan się udaje, jednak stan dziewczyny wciąż jest ciężki. Parla przyjeżdża do szpitala i widzi Kerema czuwającego przy łóżku chorej. Jest wściekła. Gdy z pogardą wyraża się o służącej, Kerem staje w jej obronie. Między nim a Parlą dochodzi do kłótni. Wkrótce kobieta uświadamia sobie, że Kerem zakochał się w Reyhan. Yunus decyduje, że projekt Birce trafi na okładkę branżowego magazynu. Zamiast pochwały, dziewczyna dostaje jednak naganę za niepodpisanie prac. Elif udaje się wejść do sali, w której leży Reyhan.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Sukru Veysel Alankaya</actor>
      <actor>Cemre Melis Cinar</actor>
      <actor>Emre Kivilcim</actor>
      <actor>Selin Sezgin</actor>
      <actor>Volkan Çolpan</actor>
      <actor>Duru Yücel Tofei</actor>
      <actor>Aysun Güven</actor>
      <actor>Umut Özkan</actor>
      <actor>Emre Çaltili</actor>
      <actor>Isabella Damla Güvenilir</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-ebebbe87-f90b-4e7b-a805-3947128cacf0" />
    <country lang="pl">Turcja</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 719</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E719</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504062500 +0200" stop="20200504070000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200504070000 +0200" stop="20200504074000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Bożego Miłosierdzia w Krakowie-Łagiewnikach</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej w Sanktuarium Bożego Miłosierdzia znajdującego się w Krakowie Łagiewnikach.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20200504074000 +0200" stop="20200504080000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Francuskie wybrzeże z lotu ptaka: Morze Północne i Kanał La Manche</title>
    <title lang="xx">Les côtes françaises vues du ciel</title>
    <desc lang="pl">Dokument składa się z 11 filmów nakręconych w całości z powietrza. Niezwykłe ujęcia opatrzone są ciekawym komentarzem narratora. Linia brzegowa Francji to złociste plaże, strome klify i malownicze dywany lasów i pól. Można tu natknąć się na średniowieczne ruiny, zamki, fortece, naprzemiennie z luksusowymi hotelami, kasynami i willami. Twórcy pokażą nie tylko wyjątkowe krajobrazy z pogranicza mórz i oceanu a kontynentu, ale także najpiękniejsze, wybrane miasta i miasteczka portowe.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Gil Kebaili</director>
      <director>Norbert Evangelista</director>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-1b5e34c9-0e19-4fa1-aa3a-d641f4a03526" />
    <country lang="pl">Francja</country>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504080000 +0200" stop="20200504080500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200504080500 +0200" stop="20200504080800 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200504080800 +0200" stop="20200504083000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Kwadrans polityczny</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący dyskutuje z ekspertami o bieżących wydarzeniach politycznych w Polsce i na świecie. Gośćmi w studiu są ekonomiści, publicyści i przedstawiciele różnych partii, którzy starają się wyjaśnić i podsumować aktualną sytuację.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Dorota Łosiewicz</presenter>
      <presenter>Marek Pyza</presenter>
      <presenter>Krzysztof Grzybowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-0d4bcf35-15e5-41f5-a358-133af85b6595" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504083000 +0200" stop="20200504090000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Bądźmy razem w domu</title>
    <desc lang="pl">Adresatami programu są ludzie starsi, ale także rodzina czy sąsiedzi seniorów, którzy troszczą się o ich dobro w czasie zagrożenia koronawirusem. Każdy odcinek będzie poruszał bieżące problemy. Widzowie dowiedzą się, jak się właściwie zachowywać, by nie zachorować, dlaczego lepiej nie wychodzić z domu oraz gdzie szukać pomocy. Prowadzi Urszula Rogala.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Edukacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-2562abc8-240c-4630-8b7d-ee86db23084b" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 22</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E22</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504090000 +0200" stop="20200504092500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce: Kazimierz Dolny</title>
    <desc lang="pl">Tomasz Bednarek udaje się w różne zakątki Polski, by pokazać niezwykłe zabytki, naturę, miejsca i nietuzinkowych ludzi. Odwiedza miejsca, o których niewiele osób słyszało. W każdym z nich prowadzący zdobywa też nowe umiejętności - uczy się konserwować zabytki, wiosłować czy walczyć na miecze. Jego opowieści uzupełniają liczne anegdoty, legendy i ciekawostki. Widzowie zobaczą najbardziej spektakularne zdjęcia lotnicze i timelapsy, które stanowią istotny element każdego odcinka.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Tomasz Bednarek</presenter>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-cd972f87-fa01-4fb8-b233-78311e3cea9e" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 157</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E157</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504092500 +0200" stop="20200504102500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ranczo: Odwyk i antykoncepcja. s01e09</title>
    <desc lang="pl">Po rozmowie z doktorem Piotrem Wezółem (Wojciech Wysocki) Lucy dochodzi do wniosku, że przyczyną wielu tragedii we wsi jest alkohol i nieświadomość. Postanawia zmienić ten stan rzeczy. Na jej drodze staje zazdrosna o męża doktorowa (Beata Kowalska). Kobietom udaje się jednak zaprzyjaźnić i wspólnie organizują pogadanki o antykoncepcji. Lucy próbuje też zmusić Kusego do życia w trzeźwości, lecz bez efektów. Tymczasem wójt cieszy się, że tym razem na pewno uda mu się skompromitować Amerykankę, gdyż w szkole podstawowej mówi się o antykoncepcji.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Cezary Żak</actor>
      <actor>Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Marta Lipińska</actor>
      <actor>Jeff Butcher</actor>
      <actor>Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Marta Chodorowska</actor>
      <actor>Piotr Pręgowski</actor>
      <actor>Grzegorz Wons</actor>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-29f2abd8-f909-48e6-b080-277514a8b974" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 9</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E9</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504102500 +0200" stop="20200504111000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex : Testament. s05e59</title>
    <desc lang="pl">Orlicz i jego czworonożny przyjaciel badają sprawę znaleziska w jednym z łódzkich antykwariatów. Pod ramą obrazu został odkryty zapis ostatniej woli mężczyzny, którym opiekowała się Tania Ljubicz. Z testamentu wynika, że po śmierci podopiecznego kobieta ma otrzymać jedną trzecią jego majątku. Jedyny dziedzic spadku po zmarłym, Robert Karolak, jest szantażowany przez znalazcę dokumentu. Umawia się z nim na nocne spotkanie w antykwariacie. Dochodzi do tragedii. Niebawem okazuje się, że życie Tanii jest poważnie zagrożone. Michał i Alex próbują ją chronić.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Sławomir Fabicki</director>
      <actor>Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Żanna Gierasimowa</actor>
      <actor>Magdalena Walach</actor>
      <actor>Piotr Nowak</actor>
      <actor>Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Wojciech Bartoszek</actor>
      <actor>Janusz Chabior</actor>
      <actor>Janusz Łagodziński</actor>
      <actor>Zbigniew Kozłowski</actor>
      <actor>Bogusława Kożusznik-Kurosad</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-28e24751-260b-47b9-9cba-ee7d2ad3cf03" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">5, odc. 59</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S5 E59</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504111000 +0200" stop="20200504120000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz : Zbrodnia w bibliotece. s03e41</title>
    <desc lang="pl">Nocą w bibliotece seminaryjnej w Pałacu Biskupów w Kielcach dochodzi do zabójstwa profesora Zygmunta Grudzińskiego (Krzysztof Dutkiewicz) i kradzieży cennego starodruku. Na polecenie biskupa ks. Mateusz ma przeprowadzić dyskretne śledztwo w tej sprawie. Duchowny szybko odkrywa, że zmarły zabrał ze sobą do grobu ważne informacje dotyczące Kościoła w Polsce. Do akcji włączają się również Możejko i Nocul. Przebrani za kapłanów rozpoczynają dochodzenie. Jedną z podejrzanych jest seminarzystka Joanna (Justyna Grzybek), którą przyłapano na kradzieży Ewangelii. Ks. Mateusz przeszukuje z kolei pokój kleryka Wojtka (Kuba Snochowski), uważając, że to on mógł zabić profesora.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Andrzej Kostenko</director>
      <actor>Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Justyna Grzybek</actor>
      <actor>Michał Piela</actor>
      <actor>Łukasz Mąka</actor>
      <actor>Piotr Polk</actor>
      <actor>Krzysztof Dutkiewicz</actor>
      <actor>Artur Pontek</actor>
      <actor>Kuba Snochowski</actor>
      <actor>Rafał Cieszyński</actor>
      <actor>Katarzyna Burakowska</actor>
      <writer>Jolanta Hartwig-Sosnowska</writer>
      <writer>Grzegorz Łoszewski</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-482d7585-52ae-4a28-9724-285fe4268325" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">3, odc. 41</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S3 E41</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504120000 +0200" stop="20200504121000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200504121000 +0200" stop="20200504123000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Agrobiznes</title>
    <desc lang="pl">Program jest adresowany przede wszystkim do rolników. W każdym wydaniu pojawia się wiele praktycznych informacji i rad dotyczących hodowli zwierząt. Poznajemy również dużo użytecznych ciekawostek na temat uprawy różnych gatunków roślin. Autorzy programu starają się przekazywać aktualne wiadomości z branży rolno-spożywczej, a także dane o notowaniach giełdowych i prognozach cenowych. Widzowie znajdują tu ponadto informacje na temat krajowych i zagranicznych wydarzeń związanych z rolnictwem.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Rolniczy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-63b62856-34db-478b-b17f-58b7900f2232" />
  </programme>
  <programme start="20200504123000 +0200" stop="20200504123500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Agropogoda</title>
    <desc lang="pl">"Agropogoda" jest nadawanym cyklicznie przez TVP1 i TVP3 programem, realizowanym głównie z myślą o rolnikach, sadownikach, leśnikach, producentach warzyw i owoców. W każdym wydaniu programu widzowie mogą zapoznać się z zapowiedziami meteorologów dotyczącymi nadchodzących dni. Prowadzący informują, jakiej temperatury należy się spodziewać w konkretnym regionie Polski, jakie może być zachmurzenie i czy spodziewane są opady. 
Dzięki programowi "Agropogoda" widzowie mogą także dowiedzieć się, czy w nadchodzących dniach należy spodziewać się groźnych zjawisk - w okresie letnim nawałnic z opadami gradu i silnym wiatrem, zimą zawiei i zamieci śnieżnych oraz silnego mrozu. W programie są także zawarte informacje dla alergików.
"Agropogoda" emitowana jest codziennie z wyjątkiem sobót, niedziel i świat ok. godziny 12.30, po programie "Agrobiznes".(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-9180484b-89f8-4cc7-bcc2-200444e62f5f" />
  </programme>
  <programme start="20200504123500 +0200" stop="20200504130000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">To się opłaca</title>
    <desc lang="pl">Zarządzanie gospodarstwem rolnym jest w dzisiejszych czasach bardzo wymagającym zadaniem. Rolnik musi posiadać wiedzę z wielu różnych dziedzin, a przy tym mieć dużo szczęścia, aby jego plonom nie zaszkodziły np. katastrofy naturalne. Autorzy programu pokazują jak nowocześnie i skutecznie kierować gospodarstwem, jak planować produkcję i szybko reagować na zmieniające się potrzeby rynku.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-511a2bdf-fbda-48fc-be23-0f599fd81bab" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504130000 +0200" stop="20200504140000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wyspy na morskim pustkowiu</title>
    <title lang="xx">Islands in a Desert Sea</title>
    <desc lang="pl">Film kręcony z perspektywy lądu, powietrza i pod wodą. Ukazuje oszałamiającą różnorodność dzikich zwierząt, które żyją na odległych wyspach Kalifornii Dolnej. Dokumentaliści przyglądają się wodom Pacyfiku i z drugiej strony Zatoki Kalifornijskiej. Oceaniczne burze przyciągają ogromne ławice ryb wraz z imponującym wachlarzem drapieżników. Półwysep Kalifornijski to 1200 km pustyń i półpustyń. Morze i ocean, które go otaczającą, są usiane wyspami. Wody tętnią życiem, bo chociaż wyspy mogą być jałowe, oceaniczne upwellingi przyciągają tam ogromne rzesze stworzeń. Niewiele jednak z nich przeżyje. Morze Corteza, inaczej Zatokę Kalifornijską, bezlitośnie eksploatuje człowiek, doprowadzając niektóre gatunki do wymarcia. Niemniej to prawie zamknięte lądem morze dowodzi o niezwykłej odporności oceanu. Pokazuje także, że ludzie mogą wiele zmienić.(n)</desc>
    <credits>
      <director>John Boyle</director>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-45626c94-4355-46d5-ae44-62bbb95bc44b" />
    <country lang="pl">Wielka Brytania</country>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504140000 +0200" stop="20200504150000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Elif</title>
    <desc lang="pl">Stan Reyhan się polepsza, co niezmiernie cieszy Elif i Kerema. Hümeyra z Tarikiem idą do lekarza, który odnosi sukcesy w leczeniu niepłodności. Emirhan i Inci są bardzo podekscytowani pierwszym dniem w szkole. W drodze na lekcje Jülide i jej syn spotykają jedzącego w kawiarni śniadanie Şafaka. Mężczyzna zapewnia Jülide, że w szkole otoczy Emirhana opieką.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Sukru Veysel Alankaya</actor>
      <actor>Cemre Melis Cinar</actor>
      <actor>Emre Kivilcim</actor>
      <actor>Selin Sezgin</actor>
      <actor>Volkan Çolpan</actor>
      <actor>Duru Yücel Tofei</actor>
      <actor>Aysun Güven</actor>
      <actor>Umut Özkan</actor>
      <actor>Emre Çaltili</actor>
      <actor>Isabella Damla Güvenilir</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-ebebbe87-f90b-4e7b-a805-3947128cacf0" />
    <country lang="pl">Turcja</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 720</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E720</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504150000 +0200" stop="20200504151500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200504151500 +0200" stop="20200504152000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200504152000 +0200" stop="20200504153500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Alarm!</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny. Zaglądają często tam, gdzie inni boją się, nie chcą lub nie mogą, nagłaśniając ważne sprawy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Magazyn Interwencyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-8dac7bac-cc80-4027-9b6e-411d734e6f62" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504153500 +0200" stop="20200504154500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 30</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E30</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504154500 +0200" stop="20200504163500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Przysięga</title>
    <title lang="xx">Yemin</title>
    <desc lang="pl">Emir wpada do domu Kemala i żąda spotkania z żoną. Wuj próbuje go uspokoić. Ostatecznie Reyhan zgadza się wrócić z mężem do rezydencji. Cemre po raz kolejny ją szantażuje. Sehriye znajduje nowy sposób, by pogodzić Narin z Kemalem. Yonca zjawa się u Emira z ważnymi dokumentami z firmy. Oya zauważa coraz więcej niepokojących szczegółów w rezydencji Hikmeta.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Ayhan Özen</director>
      <director>Serkan Mut</director>
      <actor>Özge Yagiz</actor>
      <actor>Gokberk Demirci</actor>
      <actor>Aksel Yakup Bektas</actor>
      <actor>Gül Arcan</actor>
      <actor>Berkant Müftüler</actor>
      <actor>Can Verel</actor>
      <actor>Cansin Mina Gür</actor>
      <actor>Yagmur Akdag</actor>
      <actor>Ali Dereli</actor>
      <actor>Tugçe Ersoy</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Telenowela</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-8bd6c618-b9d7-4a54-8d21-9de54f550e95" />
    <country lang="pl">Turcja</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 163</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E163</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504163500 +0200" stop="20200504170000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200504170000 +0200" stop="20200504172000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">"Teleexpress" to najważniejsze informacje dnia w pigułce. W krótkim, trwającym 15 minut programie widz znajdzie skrót wiadomości na temat bieżących wydarzeń z kraju i ze świata dotyczących m.in. polityki, nauki i techniki, kultury oraz sportu. Prezentowane materiały ilustrują migawki filmowe komentowane przez lektora oraz w zależności od omawianych zdarzeń wypowiedzi ekspertów, badaczy, uczestników wydarzeń lub osobistości życia publicznego. 
W "Teleexpresie" nie brakuje też prognozy pogody, raportów przygotowanych przez redakcje TVP oddziałów regionalnych oraz najciekawszych informacji muzycznych. Obok tematów poważnych pojawiają się także te wywołujące uśmiech, opatrzone żartobliwym komentarzem prowadzącego. 
Rozszerzeniem "Teleexpressu" jest "Teleexpress Extra", który jest emitowany na TVP Info po zakończeniu głównego wydania programu. W 2016 roku magazyn obchodzi jubileusz trzydziestolecia swojego istnienia.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c6e0e5fb-3f85-4cb8-9a39-15d93bc580de" />
  </programme>
  <programme start="20200504172000 +0200" stop="20200504172500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200504172500 +0200" stop="20200504175500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jaka to melodia?</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Rafał Brzozowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej Muzyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bd30addf-b2da-4c6b-8d94-67a7d51413b4" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 4316</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E4316</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504175500 +0200" stop="20200504185500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Serial</title>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
  </programme>
  <programme start="20200504185500 +0200" stop="20200504192500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jeden z dziesięciu</title>
    <desc lang="pl">"Jeden z dziesięciu" to teleturniej oparty na brytyjskim formacie "Fifteen to One", którego uczestnicy muszą wykazać się ogólną wiedzą z różnych dziedzin, refleksem oraz umiejętnością strategicznego myślenia. Przeznaczony dla wszystkich pełnoletnich osób z dowolnym wykształceniem. Żeby przejść eliminacje, należy jednak dowieść, że posiada się wiedzę z zakresu m.in. historii, geografii, kultury, przedmiotów ścisłych, a nawet muzyki. Pytania bowiem dotyczą wielu bardzo rozmaitych dyscyplin. Każdy odcinek "Jednego z dziesięciu" składa się z trzech części. Na początku wszyscy dostają tzw. trzy szanse, dzięki którym bez konsekwencji mogą nie odpowiedzieć na pytanie. W pierwszym etapie bierze udział 10 zawodników. Gospodarz programu zadaje kolejno wszystkim pytania w dwóch rundach. Kto na żadne nie udzieli poprawnej odpowiedzi, odpada. Następnie rozpoczyna się druga tura. Pierwsze pytanie prowadzący kieruje do wybranego zawodnika. Gdy odpowie on poprawnie, sam wyznacza następną osobę. Gra trwa tak długo, aż zostanie trzech zawodników. To oni przechodzą do finału "Jednego z dziesięciu", w którym każdy dostaje trzy nowe szanse. Podczas pierwszych pytań uczestnicy sami zgłaszają się do odpowiedzi. Kto udzieli trzech poprawnych odpowiedzi, może wyznaczyć do kolejnego pytania, któregoś ze swoich rywali lub wziąć pytania na siebie, co jest premiowane dodatkowymi punktami. Zawodnik, który zdobędzie najwięcej punktów, zwycięża. Ich liczba pozwala mu zająć odpowiednie miejsce w klasyfikacji generalnej, co z kolei daje mu szansę na wzięcie udziału w wielkim finale, który odbywa się co 20 odcinków. Program "Jeden z dziesięciu" jest emitowany na antenie TVP 2 od 1994 roku. Od początku prowadzi go Tadeusz Sznuk, dziennikarz radiowy oraz prezenter telewizyjny.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Tadeusz Sznuk</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c6b751cb-6336-4cdc-9fdf-3372581acab6" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 14/114</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E14/114</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504192500 +0200" stop="20200504193000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Sportowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-b79dd173-561b-4e7c-82ff-9c9463a4d5d6" />
  </programme>
  <programme start="20200504193000 +0200" stop="20200504201000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200504201000 +0200" stop="20200504201500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200504201500 +0200" stop="20200504203000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Alarm!</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny. Zaglądają często tam, gdzie inni boją się, nie chcą lub nie mogą, nagłaśniając ważne sprawy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Magazyn Interwencyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-8dac7bac-cc80-4027-9b6e-411d734e6f62" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504203000 +0200" stop="20200504210000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Leśniczówka</title>
    <desc lang="pl">Czesława narzeka Magdzie na córkę Tadeusza. Ta sugeruje, by spróbowała lepiej poznać Natalię. Starsza Ździebłowska postanawia zaprosić ją na lunch do Borowika. Spotkanie nie należy do udanych. Kasia usiłuje pocieszyć Marynę. Również Wojtek tłumaczy, że początki własnego biznesu bywają trudne. Ruszczycówna jednak jest zdecydowana zamknąć zielarnię. Siostra i adorator zamierzają działać. Znajdują odpowiednie pomieszczenie na salę produkcyjną w przychodni. Julia odwiedza w szpitalu Bogdana. Próbuje uzyskać informacje na temat stanu zdrowia starego Karcza, ale lekarz nie chce jej ich udzielić. Zjawia się Janusz. Mówi ojcu, że Daniel wrócił z Rosji, lecz nie ma z nim kontaktu.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Jolanta Fraszyńska</actor>
      <actor>Przemysław Bluszcz</actor>
      <actor>Henryk Talar</actor>
      <actor>Krzysztof Globisz</actor>
      <actor>Sebastian Jasnoch</actor>
      <actor>Sambor Czarnota</actor>
      <actor>Anna Seniuk</actor>
      <actor>Beata Fido</actor>
      <actor>Iwona Cichosz</actor>
      <actor>Marek Bukowski</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Telenowela</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bfa79318-6d98-4bea-b9af-a265bb32235d" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 226</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E226</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504210000 +0200" stop="20200504223000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Aszantka</title>
    <desc lang="pl">Bliscy 18-letniej Władki (Paulina Gałązka) zgodnie twierdzą, że dziewczyna ma w sobie coś z dzikuski. Wkrótce panienka z dobrego domu poznaje Edmunda Łońskiego (Marcin Przybylski), który również nie stroni od zabawy i towarzystwa. Dla niego skłonna jest zostać utrzymanką, jeśli to ma zadowolić partnera. W oczach Edmunda ten aranżowany układ zmienia się w prawdziwy związek oparty na miłości. Niestety, brak wspólnych planów, niedopasowanie oraz wzajemne niespełnienie oczekiwań doprowadza do tragedii. Choć sztuka Włodzimierza Perzyńskiego została napisana w ubiegłym stuleciu, bo w 1906 roku, to mimo upływu lat nic nie traci na swej aktualności. Wciąż bowiem podstawą ludzkiej egzystencji jest zdobycie fortuny, a szczera miłość często ustępuje miejsca pożądaniu. Tytułowy termin "Aszantka" wywodzi się od nazwy XIX-wiecznego afrykańskiego plemienia Aszanti. Przedstawienie jest debiutem reżyserskim Jarosława Tumidajskiego w Teatrze Telewizji.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jarosław Tumidajski</director>
      <actor>Paulina Gałązka</actor>
      <actor>Marcin Przybylski</actor>
      <actor>Arkadiusz Janiczek</actor>
      <actor>Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Szymon Mysłakowski</actor>
      <actor>Antoni Królikowski</actor>
      <actor>Magdalena Warzecha</actor>
      <actor>Mirosław Zbrojewicz</actor>
      <actor>Henryk Łapiński</actor>
      <actor>Katarzyna Dąbrowska</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Sztuka Włodzimierza Perzyńskiego</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-e3496e34-40a1-475e-9603-e0e8ae369de9" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504223000 +0200" stop="20200504233500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ślad</title>
    <desc lang="pl">Zapis osobistych poszukiwań rodzinnych korzeni i śladów Polaków w Kazachstanie, których podjęła się autorka filmu, Maria Wiernikowska. Dokumentalistka snuje intymną opowieść o dawno minionym świecie, nie ograniczając się jednak do zaprezentowania historii jednej tylko polskiej rodziny powiązanej przez zawirowania dziejowe z Kazachstanem. Obraz prezentuje państwo w Azji Centralnej wraz z jego dawnymi i współczesnymi problemami.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Maria Wiernikowska</director>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-5335f004-10b0-4d4b-b416-c6835b5d85a7" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200504233500 +0200" stop="20200505003500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">To był rok!. s02e17</title>
    <desc lang="pl">W 2001 roku rozpoczęła się w Polsce małyszomania. Na ekrany kin weszły ekranizacje "Wiedźmina" i "Władcy Pierścieni". Światem wstrząsnęły ataki terrorystyczne z 11 września. Goście dzisiejszego odcinka powspominają tamte czasy. Katarzyna Zielińska zagra z Tomaszem Iwanem, który razem z polską reprezentacją piłkarską w 2001 roku awansował do mistrzostw świata w Korei Południowej i Japonii. Maciej Kurzajewski stanie ramię w ramię z Michałem Pielą. Aktor opowie o kulisach pracy na planie "Wiedźmina". Muzyczną gwiazdą będzie Rafał Brzozowski, który zaprezentuje utwór "I'm a Believer" ze ścieżki dźwiękowej do filmu "Shrek".(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Maciej Kurzajewski</actor>
      <actor>Katarzyna Zielińska</actor>
      <presenter>Marzena Rogalska</presenter>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Rozrywkowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-1baecf2e-b65f-4ec4-b115-5a226b65bfdb" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 17</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E17</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505003500 +0200" stop="20200505020500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Samotny miesiąc miodowy</title>
    <title lang="xx">Honeymoon for One</title>
    <desc lang="pl">W lekkim filmie telewizyjnym poświęconym tematyce miłosnej - "Jej własny miesiąc miodowy" - Nicollette Sheridan gra rolę mieszkającej w Los Angeles karierowiczki Eve Parker. Odnosząca liczne sukcesy, zamożna kobieta ma także udane życie osobiste. Planuje właśnie ślub z przystojnym Gregiem Youngiem (Patrick Baladi).
Niestety, pewnego dnia Eve dowiaduje się, że narzeczony ją zdradza. Jest załamana. Zrywa z niewiernym mężczyzną na tydzień przed ślubem. Mimo to bohaterka komedii "Jej własny miesiąc miodowy" nie ma zamiaru rezygnować z wykupionego pobytu w pięknym irlandzkim zamku. Zamiast z mężem wyrusza do Europy samotnie.
Pobyt na Starym Kontynencie okazuje się pełen przygód. Eve od początku nie sprzyja szczęście. Na lotnisku zostaje zagubiony jej bagaż, a w samym zamku nie może dojść do porozumienia z managerem, Seanem Hughesem (Greg Wise), przystojnym młodym mężczyzną, który zamiast spędzać czas w hotelowych murach woli włóczyć się po okolicy. Działa on Eve na nerwy, której jako osobie przyzwyczajonej do życia w wielkim mieście trudno jest się porozumieć z osobą ceniącą sobie ponad wszystko naturę. Kolejne wydarzenia zbliżają ich jednak do siebie.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Kevin Connor</director>
      <actor>Nicollette Sheridan</actor>
      <actor>Patrick Baladi</actor>
      <actor>Diarmuid Noyes</actor>
      <actor>Jonathan Hawtrey Clark</actor>
      <actor>Doireann Ní Chorragáin</actor>
      <actor>Maria Tecce</actor>
      <actor>Victoria Smurfit</actor>
      <actor>Greg Wise</actor>
      <actor>Jonathan White</actor>
      <actor>Katie Bannon</actor>
      <writer>Rick Suvalle</writer>
    </credits>
    <date>2011</date>
    <category lang="pl">Komedia Romantyczna</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-3767c7e6-d886-4c7d-979b-48cdff5922ca" />
    <country lang="pl">USA</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>2/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200505020500 +0200" stop="20200505030500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Splendor festiwalu filmowego w Cannes</title>
    <title lang="xx">Cannes, une histoire glamour</title>
    <desc lang="pl">W 2017 roku Międzynarodowy Festiwal Filmowy w Cannes obchodził siedemdziesięciolecie. Zawsze wiązał się on z blichtrem i splendorem, gościł największe gwiazdy i najlepszych reżyserów. Twórcy opowiedzą jego historię, zajrzą za kulisy oraz przedstawią archiwalne materiały dokumentujące najważniejsze momenty. Widzowie będą mieli jedyną okazję, by zobaczyć wnętrza luksusowych hoteli i odwiedzić najlepsze restauracje w Cannes. Nie zabraknie ciekawych anegdot organizatorów, fotografów i innych ludzi związanych z tą legendarną filmową imprezą.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Baptiste Agosse</director>
    </credits>
    <date>2017</date>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-2b46496d-5925-4e45-a5ff-a550fd30aabf" />
    <country lang="pl">Francja</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505030500 +0200" stop="20200505044500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Bo oszalałem dla niej</title>
    <desc lang="pl">W filmie Sylwestera Chęcińskiego z początku lat 80. "Bo oszalałem dla niej" Zdzisław Wardejn gra rolę skromnego urzędnika Romana Kolatowskiego. Mężczyzna mieszka w prowincjonalnym miasteczku razem z rodziną, niczym szczególnym się nie wyróżniając. On sam uważa jednak, że ma wielki talent aktorski. Rzeczywiście, występy w zespole amatorskim przynoszą mu coraz większe uznanie. 
Pewnego dnia dyrektor miejscowej fabryki odzieżowej proponuje Romanowi posadę zaopatrzeniowca, która - jego zdaniem - wymaga artystycznego talentu. W krótkim czasie okazuje się, że miał rację. W nowej roli bohater komediodramatu "Bo oszalałem dla niej" okazuje się znakomity. Dzięki niemu fabryka otrzymuje mnóstwo nowych zamówień. 
Tymczasem nowa praca coraz silniej wpływa na Kolatowskiego. Ten skromny człowiek, przykładny mąż i ojciec zmienia się w znającego swą wartość profesjonalistę, bywalca stołecznych restauracji i hoteli. Wreszcie swoje niewątpliwe zdolności aktorskie bohater zaczyna wykorzystywać do podbojów miłosnych. 
"Bo oszalałem dla niej" stanowi adaptację opowiadania Jerzego Stefana Stawińskiego pod tym samym tytułem. Pisarz jest też autorem scenariusza. Zdzisław Wardejn stworzył tu bardzo dobrą kreację. Na ekranie partneruje mu m.in. Gabriela Kownacka.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Sylwester Chęciński</director>
      <actor>Zdzisław Wardejn</actor>
      <actor>Witold Pyrkosz</actor>
      <actor>Gabriela Kownacka</actor>
      <actor>Ignacy Gogolewski</actor>
      <actor>Witold Skaruch</actor>
      <actor>Wiesław Drzewicz</actor>
      <actor>Małgorzata Zajączkowska</actor>
      <actor>Alicja Jachiewicz</actor>
      <actor>Krystyna Królówna</actor>
      <actor>Ferdynand Matysik</actor>
    </credits>
    <date>1980</date>
    <category lang="pl">Komediodramat</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-727cf674-1d6a-4eed-bd50-5b1f692d233a" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
    <star-rating system="PL">
      <value>3/5</value>
    </star-rating>
  </programme>
  <programme start="20200505044500 +0200" stop="20200505045500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Notacje: Edward Lutczyn. Samouk</title>
    <desc lang="pl">Wielokrotnie nagradzany grafik i karykaturzysta, Edward Lutczyn, nigdy nie ukończył szkoły artystycznej, która nauczyłaby go wykonywanego zawodu. Artysta debiutował w 1971 roku ilustracjami w czasopiśmie satyrycznym "Szpilki". Od początku kariery prace wykonuje wyłącznie ręcznie.(n)</desc>
    <date>2013</date>
    <category lang="pl">Cykl Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-fc0136b6-7d6d-4da5-9029-dee9ca3038cc" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505045500 +0200" stop="20200505050500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zakończenie programu</title>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-6b24fe0c-d61c-477b-b50f-3f4e5da876d6" />
  </programme>
  <programme start="20200505050500 +0200" stop="20200505053500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jaka to melodia?</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Rafał Brzozowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej Muzyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bd30addf-b2da-4c6b-8d94-67a7d51413b4" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 4316</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E4316</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505053500 +0200" stop="20200505062500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Elif</title>
    <desc lang="pl">Stan Reyhan się polepsza, co niezmiernie cieszy Elif i Kerema. Hümeyra z Tarikiem idą do lekarza, który odnosi sukcesy w leczeniu niepłodności. Emirhan i Inci są bardzo podekscytowani pierwszym dniem w szkole. W drodze na lekcje Jülide i jej syn spotykają jedzącego w kawiarni śniadanie Şafaka. Mężczyzna zapewnia Jülide, że w szkole otoczy Emirhana opieką.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Sukru Veysel Alankaya</actor>
      <actor>Cemre Melis Cinar</actor>
      <actor>Emre Kivilcim</actor>
      <actor>Selin Sezgin</actor>
      <actor>Volkan Çolpan</actor>
      <actor>Duru Yücel Tofei</actor>
      <actor>Aysun Güven</actor>
      <actor>Umut Özkan</actor>
      <actor>Emre Çaltili</actor>
      <actor>Isabella Damla Güvenilir</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-ebebbe87-f90b-4e7b-a805-3947128cacf0" />
    <country lang="pl">Turcja</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 720</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E720</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505062500 +0200" stop="20200505070000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200505070000 +0200" stop="20200505074000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Transmisja mszy świętej z Sanktuarium Bożego Miłosierdzia w Krakowie-Łagiewnikach</title>
    <desc lang="pl">Transmisja mszy świętej odprawianej w Sanktuarium Bożego Miłosierdzia znajdującego się w Krakowie Łagiewnikach.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Religijny</category>
  </programme>
  <programme start="20200505074000 +0200" stop="20200505080000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Francuskie wybrzeże z lotu ptaka: Normandia</title>
    <title lang="xx">Les côtes françaises vues du ciel: Normandie</title>
    <desc lang="pl">Dokument składa się z 11 filmów nakręconych w całości z powietrza. Niezwykłe ujęcia opatrzone są ciekawym komentarzem narratora. Linia brzegowa Francji to złociste plaże, strome klify i malownicze dywany lasów i pól. Można tu natknąć się na średniowieczne ruiny, zamki, fortece, naprzemiennie z luksusowymi hotelami, kasynami i willami. Twórcy pokażą nie tylko wyjątkowe krajobrazy z pogranicza mórz i oceanu a kontynentu, ale także najpiękniejsze, wybrane miasta i miasteczka portowe.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Gil Kebaili</director>
      <director>Norbert Evangelista</director>
    </credits>
    <date>2012</date>
    <category lang="pl">Serial Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-1b5e34c9-0e19-4fa1-aa3a-d641f4a03526" />
    <country lang="pl">Francja</country>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505080000 +0200" stop="20200505080500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200505080500 +0200" stop="20200505080800 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200505080800 +0200" stop="20200505083000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Kwadrans polityczny</title>
    <desc lang="pl">Prowadzący dyskutuje z ekspertami o bieżących wydarzeniach politycznych w Polsce i na świecie. Gośćmi w studiu są ekonomiści, publicyści i przedstawiciele różnych partii, którzy starają się wyjaśnić i podsumować aktualną sytuację.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Dorota Łosiewicz</presenter>
      <presenter>Marek Pyza</presenter>
      <presenter>Krzysztof Grzybowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-0d4bcf35-15e5-41f5-a358-133af85b6595" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505083000 +0200" stop="20200505090000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Bądźmy razem w domu</title>
    <desc lang="pl">Adresatami programu są ludzie starsi, ale także rodzina czy sąsiedzi seniorów, którzy troszczą się o ich dobro w czasie zagrożenia koronawirusem. Każdy odcinek będzie poruszał bieżące problemy. Widzowie dowiedzą się, jak się właściwie zachowywać, by nie zachorować, dlaczego lepiej nie wychodzić z domu oraz gdzie szukać pomocy. Prowadzi Urszula Rogala.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Program Edukacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-2562abc8-240c-4630-8b7d-ee86db23084b" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 23</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E23</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505090000 +0200" stop="20200505092500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Zakochaj się w Polsce: Sieradz</title>
    <desc lang="pl">Sieradz to miejsce urodzenia znanego na całym świecie fryzjera Antoniego Cierplikowskiego, z którego usług korzystały Sara Bernhardt, Josephine Baker czy Édith Piaf. Na rynku stoi pomnik słynnego stylisty, a na cmentarzu parafialnym znajduje się jego grób. Miasto ma bogatą historię. Zachwyca średniowiecznym układem urbanistycznym. Dawniej górował nad nim zamek ulokowany na sztucznej wyspie na rzece Żeglinie, w którym bywali królowie. Nie przetrwał on jednak próby czasu i obecnie na tym terenie znajduje się malowniczy park. Na przedmieściach warto zobaczyć wotywny kościół z 1416 roku, zbudowany z modrzewiowych belek. W pobliskim Tubądzinie znajduje się Muzeum Walewskich ulokowane w klasycystycznym pałacyku.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Tomasz Bednarek</presenter>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-cd972f87-fa01-4fb8-b233-78311e3cea9e" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 136</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E136</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505092500 +0200" stop="20200505102500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ranczo: Porwanie. s01e10</title>
    <desc lang="pl">Hadziuk i Solejuk użalają się nad swoim losem. Czują się podle, gdyż nie mają pieniędzy. Wpadają na pomysł porwania Amerykanki, za którą - jak sądzą - można uzyskać wysoki okup. Realizują swój plan. Nikt nie zauważa zniknięcia Lucy. Jedynie Kusy martwi się o dziewczynę. Hadziuk i Solejuk trzymają ją zakneblowaną w starej szopie i próbują się skontaktować z ambasadą amerykańską, by przedstawić swoje żądania. W obliczu tragedii Kusy postanawia zerwać z nałogiem. Zmusza wójta i księdza, by ogłosili nagrodę za wiadomość o zaginionej. Lucy uwalniają żony porywaczy, a pieniądze dostaje Solejukowa jako najbardziej potrzebująca.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Wojciech Adamczyk</director>
      <actor>Cezary Żak</actor>
      <actor>Paweł Królikowski</actor>
      <actor>Ilona Ostrowska</actor>
      <actor>Jacek Kawalec</actor>
      <actor>Marta Lipińska</actor>
      <actor>Jeff Butcher</actor>
      <actor>Arkadiusz Nader</actor>
      <actor>Marta Chodorowska</actor>
      <actor>Piotr Pręgowski</actor>
      <actor>Grzegorz Wons</actor>
    </credits>
    <date>2006</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-65711af1-4aa3-4a62-afe9-05a4628b2ecb" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 10</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E10</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505102500 +0200" stop="20200505111000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Komisarz Alex : Gra pozorów. s05e60</title>
    <desc lang="pl">Orlicz i jego zespół badają zagadkowe okoliczności śmierci Olafa. W domu zmarłego nie znajdują żadnych tropów. Żona mężczyzny, Elżbieta, ma mocne alibi i szybko zostaje wykreślona z grona podejrzanych. Uwagę śledczych zwracają resztki z kolacji, którą mężczyzna spożył na krótko przed śmiercią. Wychodzi na jaw, że jedzenie zostało zamówione w restauracji. Płaciła za nie Anna Wasiak, kochanka Olafa. Podczas przesłuchania kobieta i jej mąż Adam składają spójne zeznania. Kiedy jednak Anna poznaje przyczyny śmierci Olafa, zaczyna oskarżać o zbrodnię swojego małżonka. Ten nie pozostaje jej dłużny. Śledztwo się komplikuje.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Sławomir Fabicki</director>
      <actor>Antoni Pawlicki</actor>
      <actor>Natalia Klimas</actor>
      <actor>Magdalena Walach</actor>
      <actor>Magdalena Czerwińska</actor>
      <actor>Ireneusz Czop</actor>
      <actor>Jacek Kopczyński</actor>
      <actor>Janusz Chabior</actor>
      <actor>Katarzyna Kwiatkowska</actor>
      <actor>Leszek Zduń</actor>
      <actor>Magdalena Turczeniewicz</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-db49bff8-5cca-438c-aa34-9ded91c26f49" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">5, odc. 60</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S5 E60</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505111000 +0200" stop="20200505120000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ojciec Mateusz : Więzienna przeszłość. s03e42</title>
    <desc lang="pl">Włodek (Jan Jankowski), ojciec Michała, wychodzi po trzech latach z więzienia. Prokurator i komisarz Możejko proponują mu współpracę. Chcą, by zbierał dla nich informacje i pomógł w rozbiciu groźnego gangu. Mężczyzna odmawia. Szczęśliwy Michał zamieszkuje z ojcem w ich dawnym domu. Wkrótce Włodek spotyka się ze starymi kumplami. Wspólnie dokonują napadu, podczas którego Włodek zostaje postrzelony. Gdy Michał znajduje u ojca pistolet i odkrywa jego kłamstwa, wraca do ks. Mateusza. Jednocześnie dowiaduje się, że szef gangu, Tęczyński (Mariusz Słupiński), planuje skok na pewną rezydencję. Michał ukrywa się w bagażniku wozu ojca i jedzie z nim do willi. Do akcji wkracza policja i proboszcz.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Andrzej Kostenko</director>
      <actor>Artur Żmijewski</actor>
      <actor>Michał Piela</actor>
      <actor>Piotr Polk</actor>
      <actor>Mariusz Słupiński</actor>
      <actor>Artur Pontek</actor>
      <actor>Agnieszka Wielgosz</actor>
      <actor>Rafał Cieszyński</actor>
      <actor>Michał Czernecki</actor>
      <actor>Jędrzej Taranek</actor>
      <actor>Kinga Preis</actor>
      <writer>Jolanta Hartwig-Sosnowska</writer>
      <writer>Grzegorz Łoszewski</writer>
    </credits>
    <date>2010</date>
    <category lang="pl">Serial Kryminalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c84d3501-18c0-47a0-9764-10fdbcb3edee" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">3, odc. 42</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">S3 E42</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505120000 +0200" stop="20200505121000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200505121000 +0200" stop="20200505123000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Agrobiznes</title>
    <desc lang="pl">Program jest adresowany przede wszystkim do rolników. W każdym wydaniu pojawia się wiele praktycznych informacji i rad dotyczących hodowli zwierząt. Poznajemy również dużo użytecznych ciekawostek na temat uprawy różnych gatunków roślin. Autorzy programu starają się przekazywać aktualne wiadomości z branży rolno-spożywczej, a także dane o notowaniach giełdowych i prognozach cenowych. Widzowie znajdują tu ponadto informacje na temat krajowych i zagranicznych wydarzeń związanych z rolnictwem.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Rolniczy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-63b62856-34db-478b-b17f-58b7900f2232" />
  </programme>
  <programme start="20200505123000 +0200" stop="20200505123500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Agropogoda</title>
    <desc lang="pl">"Agropogoda" jest nadawanym cyklicznie przez TVP1 i TVP3 programem, realizowanym głównie z myślą o rolnikach, sadownikach, leśnikach, producentach warzyw i owoców. W każdym wydaniu programu widzowie mogą zapoznać się z zapowiedziami meteorologów dotyczącymi nadchodzących dni. Prowadzący informują, jakiej temperatury należy się spodziewać w konkretnym regionie Polski, jakie może być zachmurzenie i czy spodziewane są opady. 
Dzięki programowi "Agropogoda" widzowie mogą także dowiedzieć się, czy w nadchodzących dniach należy spodziewać się groźnych zjawisk - w okresie letnim nawałnic z opadami gradu i silnym wiatrem, zimą zawiei i zamieci śnieżnych oraz silnego mrozu. W programie są także zawarte informacje dla alergików.
"Agropogoda" emitowana jest codziennie z wyjątkiem sobót, niedziel i świat ok. godziny 12.30, po programie "Agrobiznes".(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-9180484b-89f8-4cc7-bcc2-200444e62f5f" />
  </programme>
  <programme start="20200505123500 +0200" stop="20200505125000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Magazyn rolniczy</title>
    <desc lang="pl">Twórcy programu prezentują kolejne etapy tworzenia produktów spożywczych. Sprawdzają m.in. jak powstają sery, wędliny, przetwory i soki. Przy okazji szukają różnic w produkcji żywności konwencjonalnej i ekologicznej.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn Rolniczy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-ab2e3df0-037e-4d26-9454-18d7ab1cb18f" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505125000 +0200" stop="20200505130500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Rok w ogrodzie extra</title>
    <desc lang="pl">Twórcy odwiedzą najpiękniejsze ogrody widzów, aby rozwiązać ich problemy związane z pielęgnacją, glebą i szkodnikami.(n)</desc>
    <category lang="pl">Magazyn</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c35ca878-a431-47f3-a569-17731e19c706" />
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505130500 +0200" stop="20200505140000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Dzika Kostaryka - prawdziwy raj</title>
    <title lang="xx">Wild Coast Living Edens</title>
    <desc lang="pl">Kiedyś ziemia była prawdziwym rajem. Nieskażona przez cywilizację i jej wytwory, czysta i piękna. Twórcy dokumentu odbędą podróż od lodowych góry Denali po błękitne morza Kostaryki. W każdym z odwiedzanych miejsc zwierzęta muszą toczyć walkę o przetrwanie. Filmowcy pokazują utraconą Arkadię, której ślady zachowały się w Kostaryce.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jay Sanders</director>
    </credits>
    <date>2016</date>
    <category lang="pl">Film Dokumentalny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-07ac503b-ceb6-4442-adab-3cfb87a78a68" />
    <country lang="pl">USA</country>
    <rating system="PL">
      <value>7+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505140000 +0200" stop="20200505150000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Elif</title>
    <desc lang="pl">Tarik każe Vildan jak najszybciej zabrać Elif ze szpitala. Gdy Reyhan mówi dziewczynce o powrocie, ta protestuje. Kerem próbuje się dowiedzieć, dlaczego tak ostro reaguje. Elif wyznaje mu, że ktoś specjalnie potrącił Reyhan. Kiedy do kliniki przychodzi Vildan, dziecko na jej widok chowa się za Kerema. Tülay proponuje Jülide pracę w sklepiku z wełną.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Sukru Veysel Alankaya</actor>
      <actor>Cemre Melis Cinar</actor>
      <actor>Emre Kivilcim</actor>
      <actor>Selin Sezgin</actor>
      <actor>Volkan Çolpan</actor>
      <actor>Duru Yücel Tofei</actor>
      <actor>Aysun Güven</actor>
      <actor>Umut Özkan</actor>
      <actor>Emre Çaltili</actor>
      <actor>Isabella Damla Güvenilir</actor>
    </credits>
    <date>2014</date>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-ebebbe87-f90b-4e7b-a805-3947128cacf0" />
    <country lang="pl">Turcja</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 721</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E721</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505150000 +0200" stop="20200505151500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200505151500 +0200" stop="20200505152000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200505152000 +0200" stop="20200505153500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Alarm!</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny. Zaglądają często tam, gdzie inni boją się, nie chcą lub nie mogą, nagłaśniając ważne sprawy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Magazyn Interwencyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-8dac7bac-cc80-4027-9b6e-411d734e6f62" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505153500 +0200" stop="20200505154500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Koronawirus - poradnik</title>
    <desc lang="pl">Magazyn przekazujący rzetelną wiedzę na temat koronawirusa. Eksperci odpowiadają na często zadawane pytania związane z funkcjonowaniem ludzi w czasie epidemii.(n)</desc>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Magazyn Medyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-7cd2a3ea-607a-4e8b-92c8-9fb31120a999" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 26</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E26</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505154500 +0200" stop="20200505163500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Przysięga</title>
    <title lang="xx">Yemin</title>
    <desc lang="pl">Narin pozwala Kemalowi zająć drugą połowę łóżka. Sehriye pilnuje, żeby małżonkowie spali w jednym pokoju. Narin nie może zasnąć i przynosi z kuchni duży nóż. Emir jest w szoku, kiedy słyszy, że Reyhan go nie kocha. Wdaje się w uliczną bójkę i trafia do aresztu.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Ayhan Özen</director>
      <director>Serkan Mut</director>
      <actor>Özge Yagiz</actor>
      <actor>Gokberk Demirci</actor>
      <actor>Aksel Yakup Bektas</actor>
      <actor>Gül Arcan</actor>
      <actor>Berkant Müftüler</actor>
      <actor>Can Verel</actor>
      <actor>Cansin Mina Gür</actor>
      <actor>Yagmur Akdag</actor>
      <actor>Ali Dereli</actor>
      <actor>Tugçe Ersoy</actor>
    </credits>
    <date>2019</date>
    <category lang="pl">Telenowela</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-8bd6c618-b9d7-4a54-8d21-9de54f550e95" />
    <country lang="pl">Turcja</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 164</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E164</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505163500 +0200" stop="20200505170000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Audycje komitetów wyborczych</title>
    <desc lang="pl">Przed zbliżającymi się wyborami widzowie mogą zapoznać się z audycjami wyborczymi przygotowywanymi przez komitety wyborcze. Kandydaci prezentują w nich swoje programy, propozycje i pomysły.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Publicystyczny</category>
  </programme>
  <programme start="20200505170000 +0200" stop="20200505171500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Teleexpress</title>
    <desc lang="pl">"Teleexpress" to najważniejsze informacje dnia w pigułce. W krótkim, trwającym 15 minut programie widz znajdzie skrót wiadomości na temat bieżących wydarzeń z kraju i ze świata dotyczących m.in. polityki, nauki i techniki, kultury oraz sportu. Prezentowane materiały ilustrują migawki filmowe komentowane przez lektora oraz w zależności od omawianych zdarzeń wypowiedzi ekspertów, badaczy, uczestników wydarzeń lub osobistości życia publicznego. 
W "Teleexpresie" nie brakuje też prognozy pogody, raportów przygotowanych przez redakcje TVP oddziałów regionalnych oraz najciekawszych informacji muzycznych. Obok tematów poważnych pojawiają się także te wywołujące uśmiech, opatrzone żartobliwym komentarzem prowadzącego. 
Rozszerzeniem "Teleexpressu" jest "Teleexpress Extra", który jest emitowany na TVP Info po zakończeniu głównego wydania programu. W 2016 roku magazyn obchodzi jubileusz trzydziestolecia swojego istnienia.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c6e0e5fb-3f85-4cb8-9a39-15d93bc580de" />
  </programme>
  <programme start="20200505171500 +0200" stop="20200505172500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200505172500 +0200" stop="20200505175500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jaka to melodia?</title>
    <desc lang="pl">Show emitowany jest w trzech wersjach. Od poniedziałku do piątku pojawia się na antenie jako teleturniej muzyczny, w którym troje zawodników ma za zadanie jak najszybciej podać tytuł prezentowanej im piosenki. W soboty w programie biorą udział dwie dwuosobowe drużyny, które ścierają się w bitwie na hity. W niedziele zaś w roli uczestników w show goszczą gwiazdy, które mają możliwość wykazania się znajomością muzyki rozrywkowej. We wszystkich tych odsłonach nie zabraknie wielkich przebojów, również tych wykonywanych na żywo. Prowadzi Rafał Brzozowski.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Rafał Brzozowski</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej Muzyczny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bd30addf-b2da-4c6b-8d94-67a7d51413b4" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 4317</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E4317</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505175500 +0200" stop="20200505185500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Serial</title>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
  </programme>
  <programme start="20200505185500 +0200" stop="20200505192500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Jeden z dziesięciu</title>
    <desc lang="pl">"Jeden z dziesięciu" to teleturniej oparty na brytyjskim formacie "Fifteen to One", którego uczestnicy muszą wykazać się ogólną wiedzą z różnych dziedzin, refleksem oraz umiejętnością strategicznego myślenia. Przeznaczony dla wszystkich pełnoletnich osób z dowolnym wykształceniem. Żeby przejść eliminacje, należy jednak dowieść, że posiada się wiedzę z zakresu m.in. historii, geografii, kultury, przedmiotów ścisłych, a nawet muzyki. Pytania bowiem dotyczą wielu bardzo rozmaitych dyscyplin. Każdy odcinek "Jednego z dziesięciu" składa się z trzech części. Na początku wszyscy dostają tzw. trzy szanse, dzięki którym bez konsekwencji mogą nie odpowiedzieć na pytanie. W pierwszym etapie bierze udział 10 zawodników. Gospodarz programu zadaje kolejno wszystkim pytania w dwóch rundach. Kto na żadne nie udzieli poprawnej odpowiedzi, odpada. Następnie rozpoczyna się druga tura. Pierwsze pytanie prowadzący kieruje do wybranego zawodnika. Gdy odpowie on poprawnie, sam wyznacza następną osobę. Gra trwa tak długo, aż zostanie trzech zawodników. To oni przechodzą do finału "Jednego z dziesięciu", w którym każdy dostaje trzy nowe szanse. Podczas pierwszych pytań uczestnicy sami zgłaszają się do odpowiedzi. Kto udzieli trzech poprawnych odpowiedzi, może wyznaczyć do kolejnego pytania, któregoś ze swoich rywali lub wziąć pytania na siebie, co jest premiowane dodatkowymi punktami. Zawodnik, który zdobędzie najwięcej punktów, zwycięża. Ich liczba pozwala mu zająć odpowiednie miejsce w klasyfikacji generalnej, co z kolei daje mu szansę na wzięcie udziału w wielkim finale, który odbywa się co 20 odcinków. Program "Jeden z dziesięciu" jest emitowany na antenie TVP 2 od 1994 roku. Od początku prowadzi go Tadeusz Sznuk, dziennikarz radiowy oraz prezenter telewizyjny.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Tadeusz Sznuk</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Teleturniej</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-c6b751cb-6336-4cdc-9fdf-3372581acab6" />
    <episode-num system="onscreen">, odc. 15/114</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E15/114</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>0+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505192500 +0200" stop="20200505193000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Sport</title>
    <desc lang="pl">Przegląd najważniejszych aktualnych wydarzeń sportowych ze szczególnym uwzględnieniem osiągnięć polskich zawodników.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Sportowy</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-b79dd173-561b-4e7c-82ff-9c9463a4d5d6" />
  </programme>
  <programme start="20200505193000 +0200" stop="20200505201000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Wiadomości</title>
    <desc lang="pl">Główny serwis informacyjny TVP i TVP Polonia, "Wiadomości", jest nadawany od 18 listopada 1989 roku. Zastąpił kojarzony z minionym ustrojem PRL "Dziennik Telewizyjny". Od wielu lat "Wiadomości" utrzymują się w czołówce programów najchętniej oglądanych przez widzów. 

Zespół reporterów codziennie przekazuje widzom najważniejsze aktualności z kraju i ze świata. Dziennikarze z ekipy "Wiadomości" są obecni wszędzie tam, gdzie rozgrywają się przełomowe i ważne wydarzenia polityczne, społeczne, gospodarcze czy kulturalne. W formie kilkuminutowych materiałów relacjonują kulisy nierzadko brutalnych konfliktów zbrojnych. Docierają do ofiar kataklizmów w różnych częściach świata. Angażują także widzów w pomoc osobom chorym, wykluczonym i innym potrzebującym. W wyjątkowych okolicznościach dane wydanie programu może mieć charakter specjalny. Jest wówczas w całości poświęcone jednemu wiodącemu tematowi.

"Wiadomości" były ważnym etapem w rozwoju kariery wielu innych polskich dziennikarzy. Prezenterzy i inni pracownicy ekipy programu, uznawani za twarze stacji TVP, byli wielokrotnie nagradzani za swój profesjonalizm. Głosami widzów statuetki Wiktorów otrzymali m.in. Tomasz Lis, Waldemar Milewicz, Jolanta Pieńkowska, Piotr Kraśko i Krzysztof Ziemiec.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-f9546d89-7131-4efa-bc3a-ab369827e90f" />
  </programme>
  <programme start="20200505201000 +0200" stop="20200505201500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Pogoda</title>
    <desc lang="pl">Prezenterzy programu informacyjnego "Pogoda" w przystępny sposób wyjaśniają, jakie warunki atmosferyczne będą miały miejsce w Polsce i Europie w kolejnym dniu. Przedstawiają także prognozy na następne dni. Przedstawione w programie "Pogoda" informacje są oparte na danych meteorologicznych. Pozyskują je specjaliści, pracujący na co dzień w profesjonalnych ośrodkach, zajmujących się przetwarzaniem i analizą danych pogodowych. Głównym celem tych ośrodków jest dostarczanie rzetelnych i aktualnych prognoz, jakie warunki atmosferyczne będą nam towarzyszyły w najbliższym czasie lub w dalszej perspektywie na danym obszarze. Dzięki programowi "Pogoda" widzowie mogą lepiej zaplanować swój kolejny dzień. Są także w stanie dostosować swoje dalsze plany, takie jak np. czas urlopu, do warunków pogodowych, przewidywanych w prognozach długookresowych.(n)</desc>
    <category lang="pl">Program Informacyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-bdd2960f-d9fa-4b51-b564-df9dd2044e44" />
  </programme>
  <programme start="20200505201500 +0200" stop="20200505203000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Alarm!</title>
    <desc lang="pl">W programie pojawiają się dziennikarskie interwencje, śledztwa i opowieści o realnych problemach Polski i jej mieszkańców. Reporterzy pokazują to w sposób nowatorski i dynamiczny. Zaglądają często tam, gdzie inni boją się, nie chcą lub nie mogą, nagłaśniając ważne sprawy.(n)</desc>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Magazyn Interwencyjny</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-8dac7bac-cc80-4027-9b6e-411d734e6f62" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505203000 +0200" stop="20200505210500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Leśniczówka</title>
    <desc lang="pl">Czesława wyznaje Magdzie, że jeszcze nie rozmawiała z mężem o jego córce, ale pociesza ją myśl, że kobieta wkrótce wyjedzie. Niestety okazuje się, że Natalia zmieniła plany, a co gorsza zaczyna interesować się Jackiem. Do Anety dzwoni Jasiński i informuje ją, że François żąda raportu. Wściekła Dłubała twierdzi, ze za tydzień ukryte w lesie beczki przestaną ją interesować. Beata zamierza wyjechać z Leśniczówki. Zagląda do LasPostu, by pożegnać się z Anielą. Nowacki i Wigrowski przesłuchują Olgę. Dziewczyna opowiada im o ataku Janiuka. Policjanci wypytują o reakcję Karczów. Podczas kolejnej wizyty w szpitalu Janusz dowiaduje się od pielęgniarki, że Bogdan zaczął mówić. Zdenerwowany pyta lekarza, czy może już zabrać ojca do domu. Medyk jednak stwierdza, że na to jest jeszcze za wcześnie.(n)</desc>
    <credits>
      <actor>Jolanta Fraszyńska</actor>
      <actor>Przemysław Bluszcz</actor>
      <actor>Henryk Talar</actor>
      <actor>Krzysztof Globisz</actor>
      <actor>Sebastian Jasnoch</actor>
      <actor>Sambor Czarnota</actor>
      <actor>Anna Seniuk</actor>
      <actor>Beata Fido</actor>
      <actor>Iwona Cichosz</actor>
      <actor>Marek Bukowski</actor>
    </credits>
    <date>2020</date>
    <category lang="pl">Telenowela</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-6c9ae08f-b602-417c-b9e0-e18883167c8e" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <episode-num system="onscreen">, odc. 227</episode-num>
    <episode-num system="onscreen">E227</episode-num>
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505210500 +0200" stop="20200505215500 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Serial</title>
    <category lang="pl">Serial Obyczajowy</category>
  </programme>
  <programme start="20200505215500 +0200" stop="20200505230000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Magazyn Ekspresu Reporterów</title>
    <desc lang="pl">Tworzący magazyn reporterzy docierają wszędzie tam, gdzie dzieje się coś ważnego i ciekawego. Bohaterami prezentowanych w programie materiałów są zwykli ludzie - ich troski, tragedie i sukcesy. W programie często poruszane są tematy trudne i kontrowersyjne, dotyczące m.in. korupcji czy niesprawiedliwość władz. Dziennikarze demaskują oszustwa i bezprawie, ale też chętnie pokazują sylwetki ludzi, których życie może być w dzisiejszym świecie moralnym wzorcem. Być blisko życia to cel, jaki przyświeca temu programowi. Prowadzącym jest Michał Olszański.(n)</desc>
    <credits>
      <presenter>Michał Olszański</presenter>
    </credits>
    <category lang="pl">Magazyn Reporterów</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-acf7e009-450a-4f8a-9751-e42a34040187" />
    <rating system="PL">
      <value>12+</value>
    </rating>
  </programme>
  <programme start="20200505230000 +0200" stop="20200506000000 +0200" channel="TVP 1 HD">
    <title lang="pl">Ocaleni</title>
    <desc lang="pl">"Ocaleni" to reality show produkcji Telewizji Polskiej, który zadebiutował na antenie w 2018 r. Gośćmi Rafała Porzezińskiego są osoby, które doświadczyły życia w uzależnieniu, ale wygrały walkę z nałogiem. Bohaterowie opowiadają widzom swoje zawiłe, pełne dramatów historie. Zdradzają też motywy, które skłoniły ich do podjęcia próby życia w trzeźwości.

Najważniejszy w życiu każdego z "Ocalonych" był punkt zwrotny, w którym zmieniło się ich życie. Byli alkoholicy lub uzależnieni od innych używek opowiadają, jak wyglądała droga, która doprowadziła ich do wolności. W programie wypowiadają się również ich krewni, a także lekarze i terapeuci.(n)</desc>
    <credits>
      <director>Jacek Królikiewicz</director>
      <presenter>Rafał Porzeziński</presenter>
    </credits>
    <date>2018</date>
    <category lang="pl">Reality Show</category>
    <icon src="https://ocdn.eu/program-tv/new-upload-images/images-ce57ff0c-2a8d-4fe1-b63f-dd3ea115ff57" />
    <country lang="pl">Polska</country>
    <rating system="PL">
      <value>16+</value>
    </rating>
  </programme>
</tv>